<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<atom:link href="http://ahmetcadirci.com.tr/derin-tarih-podcast.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<atom:link href="http://ahmetcadirci.com.tr/derin-tarih-podcast.xml" rel="next" type="application/rss+xml"/>
<title><![CDATA[Derin Tarih]]></title>
<description><![CDATA[Tüm bildikleriniz tarih olacak! http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr</link>
<language>tr</language>
<lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2016 09:59:14 GMT</lastBuildDate>
<pubDate>Thu, 29 Mar 2012 07:40:33 GMT</pubDate>
<itunes:subtitle>Derin Tarih</itunes:subtitle>
<copyright>All rights reserved</copyright>
<itunes:summary>Tüm bildikleriniz tarih olacak! http://ahmetcadirci.com.tr </itunes:summary>
<itunes:owner>
<itunes:name>Yavuz Bahadıroğlu, Mustafa Armağan</itunes:name>
<itunes:email>ahmetcadirci25@gmail.com</itunes:email>
</itunes:owner>
<itunes:author>Yavuz Bahadıroğlu, Mustafa Armağan</itunes:author>
<itunes:category text="TV &amp; Film"/>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<media:thumbnail url="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>

<item>
<title>
<![CDATA[
İstanbul’un Kültür Atlası (Derin Tarih Programı 19.11.2016)
]]>
</title>
<description>
<![CDATA[
Derin Tarih’te bu hafta Osmanlı’dan günümüze İstanbul’un kültürel birikimi gündeme taşınıyor. Programda, "İstanbul niçin âsitane olarak anıldı? Osmanlı’nın İstanbul’u nereleri kapsıyor? Coğrafyayla bütünlük arz eden mimari nasıl tarumar edildi? İstanbul’un saz ve söz meclisleri nasıldı? Kimler nerede buluşup meşk ederdi? Yahya Kemal’in İstanbul’undan neler kaldı?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, yazar Beşir Ayvazoğlu’nun katılımıyla TVNET'te. Ahmet Çadırcı http://ahmetcadirci.com.tr 
]]>
</description>
<link>https://youtube.com/watch?v=o1IVAT_d63o</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=o1IVAT_d63o</guid>
<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 08:47:52 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/o1IVAT_d63o.mp4" length="2442300000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>
İstanbul’un Kültür Atlası (Derin Tarih Programı 19.11.2016)
</itunes:subtitle>
<itunes:summary>
Derin Tarih’te bu hafta Osmanlı’dan günümüze İstanbul’un kültürel birikimi gündeme taşınıyor. Programda, "İstanbul niçin âsitane olarak anıldı? Osmanlı’nın İstanbul’u nereleri kapsıyor? Coğrafyayla bütünlük arz eden mimari nasıl tarumar edildi? İstanbul’un saz ve söz meclisleri nasıldı? Kimler nerede buluşup meşk ederdi? Yahya Kemal’in İstanbul’undan neler kaldı?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, yazar Beşir Ayvazoğlu’nun katılımıyla TVNET'te. Ahmet Çadırcı http://ahmetcadirci.com.tr 
</itunes:summary>
<itunes:duration>01:56:18</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel, islam, medeniyet</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/o1IVAT_d63o.mp4" fileSize="2442300000" type="video/mp4"/>
</item>


<item>
<title>
<![CDATA[ Osmanlı’nın İlmî Birikimi (Derin Tarih Programı 12.11.2016) ]]>
</title>
<description>
<![CDATA[ "Derin Tarih bu hafta Osmanlı’nın bilim tarihini gündeme taşıyor.
Programda, "İmparatorluk, bilim adamı yetiştirmedi mi? İlme katkıları neler oldu? Fatih Sultan Mehmed Ali Kuşçu’ya her adımı için altın verdiği doğru mu? Sultan Abdülhamid nasıl sağlık reformlarında bulundu? Üniversite reformuyla birlikte “Osmanlı Darülfünûn’u” nasıl tasfiye edildi?" soruları yanıtlanıyor. 
Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Aykut Kazancıgil'in katılımıyla TVNET’te. Ahmet Çadırcı http://ahmetcadirci.com.tr ]]>
</description>
<link>https://youtube.com/watch?v=B42CdBDrrvk</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=B42CdBDrrvk</guid>
<pubDate>Mon, 15 Nov 2016 07:41:56 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/B42CdBDrrvk.mp4" length="1286521795" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>
Osmanlı’nın İlmî Birikimi (Derin Tarih Programı 12.11.2016)
</itunes:subtitle>
<itunes:summary>
"Derin Tarih bu hafta Osmanlı’nın bilim tarihini gündeme taşıyor.
Programda, "İmparatorluk, bilim adamı yetiştirmedi mi? İlme katkıları neler oldu? Fatih Sultan Mehmed Ali Kuşçu’ya her adımı için altın verdiği doğru mu? Sultan Abdülhamid nasıl sağlık reformlarında bulundu? Üniversite reformuyla birlikte “Osmanlı Darülfünûn’u” nasıl tasfiye edildi?" soruları yanıtlanıyor. 
Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Aykut Kazancıgil'in katılımıyla TVNET’te. Ahmet Çadırcı
http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:59:31</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel, islam, medeniyet</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/B42CdBDrrvk.mp4" fileSize="1286521795" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title>
<![CDATA[ İslam Medeniyeti ve Batı’nın İkiyüzlülüğü (Derin Tarih Programı 5.11.2016) ]]>
</title>
<description>
<![CDATA[ "Batı, İslam kaynaklarını gasp ederek nasıl bir medeniyet inşa etmeye çalıştı? İngilizler, kraliçelerinin tacındaki kuh-i nur elmasını niçin çaldı? İslam medeniyeti nasıl bir aile hayatı tasavvur eder? Batı, gittiği toprakları sömürürken İslam ülkeleri fethettiği coğrafyaları nasıl mamur etti? Endülüs kütüphanelerini kimler yağmaladı?" soruları yanıtlanıyor. Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Dursun Gürlek’in katılımıyla TVNET'te. http://ahmetcadirci.com.tr ]]>
</description>
<link>https://youtube.com/watch?v=znZrWjp0jmY</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=znZrWjp0jmY</guid>
<pubDate>Mon, 07 Nov 2016 07:41:56 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/znZrWjp0jmY.mp4" length="2186450000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>
İslam Medeniyeti ve Batı’nın İkiyüzlülüğü (Derin Tarih Programı 5.11.2016)
</itunes:subtitle>
<itunes:summary>
"Batı, İslam kaynaklarını gasp ederek nasıl bir medeniyet inşa etmeye çalıştı? İngilizler, kraliçelerinin tacındaki kuh-i nur elmasını niçin çaldı? İslam medeniyeti nasıl bir aile hayatı tasavvur eder? Batı, gittiği toprakları sömürürken İslam ülkeleri fethettiği coğrafyaları nasıl mamur etti? Endülüs kütüphanelerini kimler yağmaladı?" soruları yanıtlanıyor. Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Dursun Gürlek’in katılımıyla TVNET'te.
http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:44:07</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel, islam, medeniyet</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/znZrWjp0jmY.mp4" fileSize="2186450000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Misak-ı Millî Hedefi ve Musul (Derin Tarih Programı 29.10.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Programda, "Misak-ı Millî’den ilk taviz ne zaman verildi? Hangi topraklar Misak-ı Millî’ye dâhildi? İsmet İnönü Musul’u petrol için mi istedi? İngilizler Musul’a karşılık Türkiye’ye ne teklif etti? Musul ve Kerkük petrollerinin ‘gerçek’ sahibi II. Abdülhamid mi? Musul’daki plebisiti kimler engelledi? Lozan Anlaşması’nın maddeleri nasıl ‘delindi’? Hangi milletvekili Lozan için 'Bu hüsran belgesini reddediyorum!' demişti?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, TvNet’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=ASYiXfHAO0M</guid>
<pubDate>Mon, 31 Oct 2016 08:32:59 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/ASYiXfHAO0M.mp4" length="2130100000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Misak-ı Millî Hedefi ve Musul (Derin Tarih Programı 29.10.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Programda, &quot;Misak-ı Millî’den ilk taviz ne zaman verildi? Hangi topraklar Misak-ı Millî’ye dâhildi? İsmet İnönü Musul’u petrol için mi istedi? İngilizler Musul’a karşılık Türkiye’ye ne teklif etti? Musul ve Kerkük petrollerinin ‘gerçek’ sahibi II. Abdülhamid mi? Musul’daki plebisiti kimler engelledi? Lozan Anlaşması’nın maddeleri nasıl ‘delindi’? Hangi milletvekili Lozan için &apos;Bu hüsran belgesini reddediyorum!&apos; demişti?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, TvNet’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:41:26</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/ASYiXfHAO0M.mp4" fileSize="2130100000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Musul'un Derin Tarih'i (Derin Tarih Programı 22.10.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Musul meselesi ele alındı! Programda, "Türkler Musul’da ne zamandan beri var? Osmanlı Musul’u nasıl fethetti? Misak-ı Milli için Lozan’da neden ısrar edilmedi? Musul petrollerinde II. Abdülhamid’in payı var mıydı? Musul’a karşılık İngilizler İsmet İnönü’ye ne teklif etti? Milletler Cemiyeti’nde Türkiye nasıl yalnız bırakıldı? Ankara Anlaşması'yla nereleri kaybettik? Türkiye, Musul Operasyonu'nun dışında niçin bırakılmak isteniyor?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, güvenlik uzmanı Abdullah Ağar’ın katılımıyla TVNET'te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=vgRGSPUNaq8</guid>
<pubDate>Mon, 24 Oct 2016 07:10:18 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/vgRGSPUNaq8.mp4" length="923300000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Musul&apos;un Derin Tarih&apos;i (Derin Tarih Programı 22.10.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Musul meselesi ele alındı!
Programda, &quot;Türkler Musul’da ne zamandan beri var? Osmanlı Musul’u nasıl fethetti? Misak-ı Milli için Lozan’da neden ısrar edilmedi? Musul petrollerinde II. Abdülhamid’in payı var mıydı? Musul’a karşılık İngilizler İsmet İnönü’ye ne teklif etti? Milletler Cemiyeti’nde Türkiye nasıl yalnız bırakıldı? Ankara Anlaşması&apos;yla nereleri kaybettik? Türkiye, Musul Operasyonu&apos;nun dışında niçin bırakılmak isteniyor?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, güvenlik uzmanı Abdullah Ağar’ın katılımıyla TVNET&apos;te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:43:58</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/vgRGSPUNaq8.mp4" fileSize="923300000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[İslam Tarihinin Kanayan Yarası: Kerbelâ (Derin Tarih programı 15.10.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Yezid Hz. Hüseyin’i öldürme emri verdi mi? Hz. Hüseyin’e kimler “Kufelilere güvenme” dedi? Ehl-i Beyt nasıl susuz bırakıldı? Şia bu elim hadiseye nasıl yaklaşıyor? Hz. Hüseyin niçin kundaktaki bebeğiyle yola çıktı? Fuzulî “Su Kasidesi”nde meseleyi nasıl ele alır? Her Muharrem ayında İslam dünyasını hüzne gark eden Kerbelâ Hadisesi Prof. Dr. Adnan Demircan’ın katılımı Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın sunumuyla Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=mJYDcNd03r8</guid>
<pubDate>Sun, 16 Oct 2016 13:38:01 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/mJYDcNd03r8.mp4" length="1950900000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>İslam Tarihinin Kanayan Yarası: Kerbelâ (Derin Tarih programı 15.10.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Yezid Hz. Hüseyin’i öldürme emri verdi mi? Hz. Hüseyin’e kimler “Kufelilere güvenme” dedi? Ehl-i Beyt nasıl susuz bırakıldı? Şia bu elim hadiseye nasıl yaklaşıyor? Hz. Hüseyin niçin kundaktaki bebeğiyle yola çıktı? Fuzulî “Su Kasidesi”nde meseleyi nasıl ele alır? Her Muharrem ayında İslam dünyasını hüzne gark eden Kerbelâ Hadisesi Prof. Dr. Adnan Demircan’ın katılımı Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın sunumuyla Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:32:54</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/mJYDcNd03r8.mp4" fileSize="1950900000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[İslam Birliğinin Mimarı Selahaddin Eyyûbî (Derin Tarih Programı 08.10.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta İslam birliğinin mimarı Selahaddin Eyyûbî’nin hayatı ve idealleri ele alındı. Programda, "Selahaddin Eyyûbî kimlerin tedrisatından geçti? Mısır’daki Şii Hilafetini niçin yıktı? Müslümanların ilk kıblesi Kudüs’ü Haçlılardan nasıl kurtardı? Haşhaşiler onunla nasıl mücadele etti? Selçuklular ile Haçlılara karşı işbirliği yaptı mı? Arslan Yürekli Richard ile ilişkilerinde bilinmeyenler neler?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Ramazan Şeşen'in katılımıyla http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=prx7_Y4ZmT0</guid>
<pubDate>Sun, 09 Oct 2016 08:12:16 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/prx7_Y4ZmT0.mp4" length="1934800000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>İslam Birliğinin Mimarı Selahaddin Eyyûbî (Derin Tarih Programı 08.10.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta İslam birliğinin mimarı Selahaddin Eyyûbî’nin hayatı ve idealleri ele alındı.
Programda, &quot;Selahaddin Eyyûbî kimlerin tedrisatından geçti? Mısır’daki Şii Hilafetini niçin yıktı? Müslümanların ilk kıblesi Kudüs’ü Haçlılardan nasıl kurtardı? Haşhaşiler onunla nasıl mücadele etti? Selçuklular ile Haçlılara karşı işbirliği yaptı mı? Arslan Yürekli Richard ile ilişkilerinde bilinmeyenler neler?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Ramazan Şeşen&apos;in katılımıyla http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:32:08</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/prx7_Y4ZmT0.mp4" fileSize="1934800000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Derin Tarih Ekim sayısı bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[SELAHADDİN EYYÛBÎ – İSLAM BİRLİĞİNİN MİMARI Bütün zamanların hükümdarı, İslam birliğinin mimarı Selahaddin Eyyûbî Derin Tarih Ekim sayısında! Çocukluğundan beri karakterine sirayet eden liderlik özellikleri, Kudüs’ün fethine giden yolda Müslümanları aynı çatı altında birleştirmesi, onu diğer liderlerden ayrı kılan özellikler… Prof. Dr. Ramazan Şeşen, İngiliz tarihçi John Man ve Prof. Dr. İhsan Süreyya Sırma Selahaddin Eyyûbî’yi Derin Tarih okurları için anlattı. MUHTEŞEM BİR KİTAP HEDİYESİ! Süleyman Kocabaş’ın kaleme aldığı 1876’dan 2016’ya 140 Yıllık Resimli Darbeler Tarihi kitabı bütün Derin Tarih okurlarına hediye! Başka neler var? Amerika bunu hep yapıyor! 15 Temmuz’un ardından gündeme gelen CIA darbeleri J. Dana Stuster’in kaleminden. Türkiye Suriye’ye neden girdi? Bülent Aras cevaplıyor. Mustafa Armağan, Sultan Abdülhamid hakkında yanlış bildiğimiz 10 şeyi köşesine taşıyor. Sicilya’nın vaftiz edilmiş sultanları Frederick ve Roger Hüseyin Şen’in kaleminden. Merhum Aytunç Altındal’ın son söyleşisi: “Mustafa Kemal’in vasiyet ettiği Hilafet gelirse BM’de Türkiye 6. daimi üye olur.” Cumhuriyet inkılapları kapsamında Türk müziği nasıl yasaklandı? Halk Batı müziği dinlemeye nasıl mecbur edildi? Ahmet Uçar cevaplıyor. Prof. Dr. İsmail Kara’dan “Akademik kıyafetlerimiz nerden geliyor?” sorusuna çarpıcı cevaplar. Osmanlı’da hilâfet kurumu ve İslam birliği düşüncesini Prof. Dr. Azmi Özcan yazdı. Sultan II. Abdülhamid, kendisiyle röportaj yapan İngiliz gazeteciye nasıl ayar vermişti? Ömer Hakan Özalp’in yazısında… Sanat tarihçisi Zeynep Emel Ekim, İngilizlerin Kırım Harbi sırasında tahrip ettiği Üsküdar’daki Kavak İskelesi Camii’nin hikâyesini satırlara taşıdı. Vefatının 13. yılında Aliya İzzetbegoviç’in eserlerinden alıntılarla 5 soruya verdiği 5 cevap. Prof. Dr. H. Haluk Erdem’den okuyoruz. Hz. İsa’nın suretinin göründüğü mendil Urfa’da mı? Prof. Dr. Adnan Demircan gizemli hikâyenin üzerindeki sis perdesini aralıyor. Prof. Dr. M. Şükrü Hanioğlu, Harb-i Umumî’de İttihad-ı İslam: Şiî müçtehidler ve cihadı analiz ediyor. Muhafazakâr düşüncenin önde gelen isimlerinden Edmund Burke’ü ve Fransa’daki Devrim Üzerine Düşünceler kitabını, ona aydınlatıcı bir takdim yazan Prof. Dr. Bekir Berat Özipek’e sorduk. İ. Betül Armağan Gözlü, ateş getiren köle “kibritin” tarihî serencamını satırlara taşıyor. Halil Solak, İbrahim Hakkı Konyalı’nın kayıp arşivinden Mimar Sinan Eserleri kitabını tanıtıyor. Mehmet Doğan, ayın kelimesi köşesine bu ay ‘paşa’yı misafir ediyor: Giden Paşam, gelen Generalim… http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=O7_sBPiHRxg</guid>
<pubDate>Tue, 04 Oct 2016 08:32:10 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/O7_sBPiHRxg.mp4" length="24850000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Derin Tarih Ekim sayısı bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>SELAHADDİN EYYÛBÎ – İSLAM BİRLİĞİNİN MİMARI
Bütün zamanların hükümdarı, İslam birliğinin mimarı Selahaddin Eyyûbî Derin Tarih Ekim sayısında! Çocukluğundan beri karakterine sirayet eden liderlik özellikleri, Kudüs’ün fethine giden yolda Müslümanları aynı çatı altında birleştirmesi, onu diğer liderlerden ayrı kılan özellikler… Prof. Dr. Ramazan Şeşen, İngiliz tarihçi John Man ve Prof. Dr. İhsan Süreyya Sırma Selahaddin Eyyûbî’yi Derin Tarih okurları için anlattı.
MUHTEŞEM BİR KİTAP HEDİYESİ!
Süleyman Kocabaş’ın kaleme aldığı 1876’dan 2016’ya 140 Yıllık Resimli Darbeler Tarihi kitabı bütün Derin Tarih okurlarına hediye!
Başka neler var?
Amerika bunu hep yapıyor! 15 Temmuz’un ardından gündeme gelen CIA darbeleri J. Dana Stuster’in kaleminden.
Türkiye Suriye’ye neden girdi? Bülent Aras cevaplıyor.
Mustafa Armağan, Sultan Abdülhamid hakkında yanlış bildiğimiz 10 şeyi köşesine taşıyor.
Sicilya’nın vaftiz edilmiş sultanları Frederick ve Roger Hüseyin Şen’in kaleminden.
Merhum Aytunç Altındal’ın son söyleşisi: “Mustafa Kemal’in vasiyet ettiği Hilafet gelirse BM’de Türkiye 6. daimi üye olur.”
Cumhuriyet inkılapları kapsamında Türk müziği nasıl yasaklandı? Halk Batı müziği dinlemeye nasıl mecbur edildi? Ahmet Uçar cevaplıyor.
Prof. Dr. İsmail Kara’dan “Akademik kıyafetlerimiz nerden geliyor?” sorusuna çarpıcı cevaplar.
Osmanlı’da hilâfet kurumu ve İslam birliği düşüncesini Prof. Dr. Azmi Özcan yazdı.
Sultan II. Abdülhamid, kendisiyle röportaj yapan İngiliz gazeteciye nasıl ayar vermişti? Ömer Hakan Özalp’in yazısında…
Sanat tarihçisi Zeynep Emel Ekim, İngilizlerin Kırım Harbi sırasında tahrip ettiği Üsküdar’daki Kavak İskelesi Camii’nin hikâyesini satırlara taşıdı.
Vefatının 13. yılında Aliya İzzetbegoviç’in eserlerinden alıntılarla 5 soruya verdiği 5 cevap. Prof. Dr. H. Haluk Erdem’den okuyoruz.
Hz. İsa’nın suretinin göründüğü mendil Urfa’da mı? Prof. Dr. Adnan Demircan gizemli hikâyenin üzerindeki sis perdesini aralıyor.
Prof. Dr. M. Şükrü Hanioğlu, Harb-i Umumî’de İttihad-ı İslam: Şiî müçtehidler ve cihadı analiz ediyor.
Muhafazakâr düşüncenin önde gelen isimlerinden Edmund Burke’ü ve Fransa’daki Devrim Üzerine Düşünceler kitabını, ona aydınlatıcı bir takdim yazan Prof. Dr. Bekir Berat Özipek’e sorduk.
İ. Betül Armağan Gözlü, ateş getiren köle “kibritin” tarihî serencamını satırlara taşıyor.
Halil Solak, İbrahim Hakkı Konyalı’nın kayıp arşivinden Mimar Sinan Eserleri kitabını tanıtıyor.
Mehmet Doğan, ayın kelimesi köşesine bu ay ‘paşa’yı misafir ediyor: Giden Paşam, gelen Generalim… http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:01:11</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/O7_sBPiHRxg.mp4" fileSize="24850000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lozan Zafer mi Hezimet mi? (Derin Tarih Programı 01.10.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih Türkiye Cumhuriyeti’nin kurucu sözleşmesi olan Lozan Antlaşması’nı gündeme taşıyor. Sevr’i gösterip Lozan’a nasıl mahkum ettiler? Ege Adaları niçin bırakıldı? Harp tazminatı Yunanistan’a hediye mi edildi? Türk heyetinde Haim Nahum hangi rolü oynadı? Antlaşmaya gidilirken hedef Misâk-ı Millî miydi? Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan’ın açıklamasıyla gündeme oturan Lozan Antlaşması Prof. Dr. Mustafa Budak’ın katılımı Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın sunumuyla Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=kvoSBVMNaBA</guid>
<pubDate>Mon, 03 Oct 2016 08:22:57 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/kvoSBVMNaBA.mp4" length="2055200000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Lozan Zafer mi Hezimet mi? (Derin Tarih Programı 01.10.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih Türkiye Cumhuriyeti’nin kurucu sözleşmesi olan Lozan Antlaşması’nı gündeme taşıyor. Sevr’i gösterip Lozan’a nasıl mahkum ettiler? Ege Adaları niçin bırakıldı? Harp tazminatı Yunanistan’a hediye mi edildi? Türk heyetinde Haim Nahum hangi rolü oynadı? Antlaşmaya gidilirken hedef Misâk-ı Millî miydi? Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan’ın açıklamasıyla gündeme oturan Lozan Antlaşması Prof. Dr. Mustafa Budak’ın katılımı Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın sunumuyla Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:37:52</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/kvoSBVMNaBA.mp4" fileSize="2055200000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[İftiraların Ağında Sultan II.Abdülhamid (Derin Tarih Programı 24.09.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih bu hafta II. Abdülhamid’e atılan iftiralara cevap veriyor. Programda, "Sultan II. Abdülhamid Kıbrıs’ı İngiltere’ye sattı mı? İlk içki fabrikasını o mu açtı? Donanmayı Haliç’te çürüttüğü iddiası ne kadar doğru? Siyonistlerle nasıl mücadele etti? Darwinist kitapların basımına müsaade etti mi? En çok toprak onun zamanında mı kaybedildi? Gerçekten keyfi bir istibdat rejimi mi kurmuştu?" soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=8LXzLqRzzkc</guid>
<pubDate>Mon, 26 Sep 2016 08:34:18 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/8LXzLqRzzkc.mp4" length="2497250000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>İftiraların Ağında Sultan II.Abdülhamid (Derin Tarih Programı 24.09.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih bu hafta II. Abdülhamid’e atılan iftiralara cevap veriyor.
Programda, &quot;Sultan II. Abdülhamid Kıbrıs’ı İngiltere’ye sattı mı? İlk içki fabrikasını o mu açtı? Donanmayı Haliç’te çürüttüğü iddiası ne kadar doğru? Siyonistlerle nasıl mücadele etti? Darwinist kitapların basımına müsaade etti mi? En çok toprak onun zamanında mı kaybedildi? Gerçekten keyfi bir istibdat rejimi mi kurmuştu?&quot; soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:58:55</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/8LXzLqRzzkc.mp4" fileSize="2497250000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tarihin Buluşturduğu İki Lider ( Derin Tarih Programı 17.09.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih, tarih kuran iki liderin, büyük hikayesini gündeme taşıyor Programda, ‘’Sultan II. Abdülhamid ile Recep Tayyip Erdoğan hangi şartlarda iktidara geldiler? Darbecileri nasıl tasfiye ettiler? Eğitim ve sağlık alanında neleri başardılar? Hicaz Demiryolu Projesi’nin gerçek maksadı neydi? Müslüman bir nesil yetiştirme projesi ikisini nasıl birleştirdi? Dostları da düşmanları da ortak olan bu iki liderin kader ortaklığı’’ sorularını yanıtlanıyor. Faruk Aksoy’un sunduğu Mustafa Armağan’ın yorumladığı Derin Tarih TVNET’TE http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=_T2ndKwpGdM</guid>
<pubDate>Mon, 19 Sep 2016 08:14:03 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/_T2ndKwpGdM.mp4" length="2638300000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Tarihin Buluşturduğu İki Lider ( Derin Tarih Programı 17.09.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih, tarih kuran iki liderin, büyük hikayesini gündeme taşıyor
Programda, ‘’Sultan II. Abdülhamid ile Recep Tayyip Erdoğan hangi şartlarda iktidara geldiler? Darbecileri nasıl tasfiye ettiler? Eğitim ve sağlık alanında neleri başardılar? Hicaz Demiryolu Projesi’nin gerçek maksadı neydi? Müslüman bir nesil yetiştirme projesi ikisini nasıl birleştirdi? Dostları da düşmanları da ortak olan bu iki liderin kader ortaklığı’’ sorularını yanıtlanıyor.
Faruk Aksoy’un sunduğu Mustafa Armağan’ın yorumladığı Derin Tarih TVNET’TE http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>02:05:38</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/_T2ndKwpGdM.mp4" fileSize="2638300000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Kudüs'ün Derin Tarih'i (Derin Tarih Programı 10.09.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Müslümanların ilk kıblesi Kudüs’ün tarihi masaya yatırııldı. Programda, ''Kudüs’ü fetheden Hz. Ömer’in ilk icraatı neydi? Kudüs Müslümanlar için neden önemli? İsrâ ve Mirac mucizeleri nedir, ne değildir? Kudüs’ün ikinci fatihi Selahattin Eyyübi hakkında bilinmeyenler… Yahudiler ‘Ağlama Duvarına’ neden gidiyor? ‘Vaat edilmiş topraklar’ fikri İsrail için ne anlama geliyor? Mecsid-i Aksa hangi gizemleri barındırır? Gizli örgütlerin Kudüs üzerindeki planları ne? Yahudiler Filistinlilere zulüm etmeyi ibadet mi sayıyor? Kanunî’nin altın dokunuşlarından, II. Abdülhamid’in Kudüs’e verdiği önem''? sorularını yanıtlanıyor. Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Ömer Faruk Harman’ın katılımıyla TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=m_UmiHb5m9Q</guid>
<pubDate>Fri, 16 Sep 2016 07:28:43 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/m_UmiHb5m9Q.mp4" length="1916250000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Kudüs&apos;ün Derin Tarih&apos;i (Derin Tarih Programı 10.09.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Müslümanların ilk kıblesi Kudüs’ün tarihi masaya yatırııldı.
Programda, &apos;&apos;Kudüs’ü fetheden Hz. Ömer’in ilk icraatı neydi? Kudüs Müslümanlar için neden önemli? İsrâ ve Mirac mucizeleri nedir, ne değildir? Kudüs’ün ikinci fatihi Selahattin Eyyübi hakkında bilinmeyenler… Yahudiler ‘Ağlama Duvarına’ neden gidiyor? ‘Vaat edilmiş topraklar’ fikri İsrail için ne anlama geliyor? Mecsid-i Aksa hangi gizemleri barındırır? Gizli örgütlerin Kudüs üzerindeki planları ne? Yahudiler Filistinlilere zulüm etmeyi ibadet mi sayıyor? Kanunî’nin altın dokunuşlarından, II. Abdülhamid’in Kudüs’e verdiği önem&apos;&apos;? sorularını yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Ömer Faruk Harman’ın katılımıyla TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:31:15</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/m_UmiHb5m9Q.mp4" fileSize="1916250000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Derin Tarih Eylül sayısı bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[ABDÜLHAMİD’İN DİRENİŞİ, YENİ TÜRKİYE’NİN DİRİLİŞİ Derin Tarih bu ay tarihin buluşturduğu iki lideri, Sultan II. Abdülhamid ile R. Tayyip Erdoğan’ı kapağa taşıyor. Dış politika stratejileri, sağlık ve eğitim icraatları, dış güçlerle mücadele hamleleri, kendilerine uygulanan tasfiye planları gibi pek çok benzerliği Mustafa Armağan, Prof. Dr. Cevdet Erdöl, Süleyman Kocabaş anlatıyor. Muhteşem bir albüm hediye! Sultan II. Abdülhamid albümü bütün Derin Tarih okurlarına hediye. Başka neler var? Prof. Dr. Ramazan Şeşen 500. yıldönümünde Mercidabık zaferini anlattı. Prof. Dr. Mahmud Erol Kılıç cemaat ile tarikat arasındaki farkları açıklayarak, FETÖ gibi yapıların türememesi için ufuk açıcı bir rota çiziyor. Fatih Sultan Mehmed’ hayal kurmayı öğreten hocası Molla Hüsrev’i Yavuz Bahadıroğluyazdı. Prof. Dr. Şükrü Hanioğlu Sultan II. Abdülhamid’e darbe girişiminde bulunan bürokratları anlattı. Prof. Dr. Halil İnalcık’ın bilinmeyen yönlerini öğrencisi Bülent Arı’dan dinledik. Prof. Dr. İsmail Kara soruyor: Şişli Camii hangi devirde yapılmış olabilir? Emekli Albay Mustafa İnal Cerablus’a gerçekleştiren Fırat Kalkanı harekâtının tarihî perspektiften inceliyor. Prof. Dr. Mehmet Çelik, İngiltere’nin Ortadoğu ve Osmanlı topraklarında işlediği günahlardan sonra kendisini nasıl temize çıkardığını anlattı. Avusturya 400 yıl önce esir Türkleri nasıl zorla Hıristiyan yapıp vaftiz etmişti? Aynur Kırcıcevaplıyor. Prof. Dr. Semavi Eyice Soğukçeşme Askeri Rüştiye’sini anlattı. Yrd. Doç. Dr. Mustafa Alican 15 soruda Haşhaşi gerçeğini anlatıyor. “İntihal” kelimesinin tarih boyunca seyahatini D. Mehmet Doğan’dan dinliyoruz. Bebek arabasının tıngır mıngır bir ninni gibi tarihini İkbal B. Armağan Gözlü anlattı. Fethullah Gülen’in günah galerisi Samet Tınas’ın kaleminden. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=vD2qe_dYQac</guid>
<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 06:51:48 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/vD2qe_dYQac.mp4" length="24150000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Derin Tarih Eylül sayısı bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>ABDÜLHAMİD’İN DİRENİŞİ, YENİ TÜRKİYE’NİN DİRİLİŞİ
Derin Tarih bu ay tarihin buluşturduğu iki lideri, Sultan II. Abdülhamid ile R. Tayyip Erdoğan’ı kapağa taşıyor. Dış politika stratejileri, sağlık ve eğitim icraatları, dış güçlerle mücadele hamleleri, kendilerine uygulanan tasfiye planları gibi pek çok benzerliği Mustafa Armağan, Prof. Dr. Cevdet Erdöl, Süleyman Kocabaş anlatıyor.
Muhteşem bir albüm hediye!
Sultan II. Abdülhamid albümü bütün Derin Tarih okurlarına hediye.
Başka neler var?
Prof. Dr. Ramazan Şeşen 500. yıldönümünde Mercidabık zaferini anlattı.
Prof. Dr. Mahmud Erol Kılıç cemaat ile tarikat arasındaki farkları açıklayarak, FETÖ gibi yapıların türememesi için ufuk açıcı bir rota çiziyor.
Fatih Sultan Mehmed’ hayal kurmayı öğreten hocası Molla Hüsrev’i Yavuz Bahadıroğluyazdı.
Prof. Dr. Şükrü Hanioğlu Sultan II. Abdülhamid’e darbe girişiminde bulunan bürokratları anlattı.
Prof. Dr. Halil İnalcık’ın bilinmeyen yönlerini öğrencisi Bülent Arı’dan dinledik.
Prof. Dr. İsmail Kara soruyor: Şişli Camii hangi devirde yapılmış olabilir?
Emekli Albay Mustafa İnal Cerablus’a gerçekleştiren Fırat Kalkanı harekâtının tarihî perspektiften inceliyor.
Prof. Dr. Mehmet Çelik, İngiltere’nin Ortadoğu ve Osmanlı topraklarında işlediği günahlardan sonra kendisini nasıl temize çıkardığını anlattı.
Avusturya 400 yıl önce esir Türkleri nasıl zorla Hıristiyan yapıp vaftiz etmişti? Aynur Kırcıcevaplıyor.
Prof. Dr. Semavi Eyice Soğukçeşme Askeri Rüştiye’sini anlattı.
Yrd. Doç. Dr. Mustafa Alican 15 soruda Haşhaşi gerçeğini anlatıyor.
“İntihal” kelimesinin tarih boyunca seyahatini D. Mehmet Doğan’dan dinliyoruz.
Bebek arabasının tıngır mıngır bir ninni gibi tarihini İkbal B. Armağan Gözlü anlattı.
Fethullah Gülen’in günah galerisi Samet Tınas’ın kaleminden. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:01:09</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/vD2qe_dYQac.mp4" fileSize="24150000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[İstanbul Özel sayımız bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[OSMANLI’NIN İSTANBUL'U DERİN TARİH’İN İSTANBUL ÖZEL SAYISI ÇIKTI! Derin Tarih 6. özel sayısıyla İstanbul’a mercek tutuyor. İstanbul’u yeniden fethetmek… Antikçağ’dan Latin istilasına, Bizans’tan Osmanlıların fethine kadar İstanbul’u çeşitli yönleri ele alındı.Fethin arka planından efsanelerine, ilginç mezar taşlarından su yapılarına, elçi törenlerinden sahaflar çarşısına, Ayasofya’nın tarihî serüveninden seyyahların gözlemlerine, hasbahçelerden şenliklere… İstanbul’un sosyal ve siyasî tarihinden kesitler sunuldu. Muhteşem poster hediye! Derin Tarih İstanbul özel sayısının yanında muhteşem bir İstanbul posteri büyük okuyuculara hediye ediyor! Eşsiz İstanbul manzarasını doya doya izlemek isteyenler bu fırsatı sakın kaçırmasın. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=pr3bFQEXZuw</guid>
<pubDate>Wed, 07 Sep 2016 15:15:37 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/pr3bFQEXZuw.mp4" length="24150000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>İstanbul Özel sayımız bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>OSMANLI’NIN İSTANBUL&apos;U
DERİN TARİH’İN İSTANBUL ÖZEL SAYISI ÇIKTI!
Derin Tarih 6. özel sayısıyla İstanbul’a mercek tutuyor. İstanbul’u yeniden fethetmek… Antikçağ’dan Latin istilasına, Bizans’tan Osmanlıların fethine kadar İstanbul’u çeşitli yönleri ele alındı.Fethin arka planından efsanelerine, ilginç mezar taşlarından su yapılarına, elçi törenlerinden sahaflar çarşısına, Ayasofya’nın tarihî serüveninden seyyahların gözlemlerine, hasbahçelerden şenliklere… İstanbul’un sosyal ve siyasî tarihinden kesitler sunuldu.
Muhteşem poster hediye!
Derin Tarih İstanbul özel sayısının yanında muhteşem bir İstanbul posteri büyük okuyuculara hediye ediyor! Eşsiz İstanbul manzarasını doya doya izlemek isteyenler bu fırsatı sakın kaçırmasın. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:01:09</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/pr3bFQEXZuw.mp4" fileSize="24150000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ortadoğu’da Söz Hakkı Kimin? ( Derin Tarih Programı 03.09.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Cerablus Harekâtının ışığında Ortadoğu tarihine bakılıyor. "Türkiye’nin Suriye’de hedefi ne? Batılı güçler Suriye’de neden bir ‘Kürt Koridoru’ açmak istiyor? Sömürgeci güçler Osmanlı’dan kopardıkları topraklarda neden sükûneti sağlayamadılar? Ortadoğu’nun paylaşım haritalarını kimler hazırladı? Sykes-Picot gizli anlaşmasının nasıl bir kapsamı var?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Mithat Baydur ve TRT Arapça Genel Koordinatörü Turan Kışlakçı’nın katılımıyla TvNet’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=Zs4c5_IumzM</guid>
<pubDate>Mon, 05 Sep 2016 08:26:55 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/Zs4c5_IumzM.mp4" length="1972250000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Ortadoğu’da Söz Hakkı Kimin? ( Derin Tarih Programı 03.09.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Cerablus Harekâtının ışığında Ortadoğu tarihine bakılıyor.
&quot;Türkiye’nin Suriye’de hedefi ne? Batılı güçler Suriye’de neden bir ‘Kürt Koridoru’ açmak istiyor? Sömürgeci güçler Osmanlı’dan kopardıkları topraklarda neden sükûneti sağlayamadılar? Ortadoğu’nun paylaşım haritalarını kimler hazırladı? Sykes-Picot gizli anlaşmasının nasıl bir kapsamı var?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Mithat Baydur ve TRT Arapça Genel Koordinatörü Turan Kışlakçı’nın katılımıyla TvNet’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:33:55</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/Zs4c5_IumzM.mp4" fileSize="1972250000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Yavuz Sultan Selim Han ve Mercidabık Zaferi (Derin Tarih Programı 27.8.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Yavuz Sultan Selim Han ve 500. yıl dönümünde Osmanlı Devleti’ne hilafeti getiren büyük zafer Mercidabık masaya yatırılıyor. Programda, "Memluklar Safevilerle niçin ittifak etmişti? Güçlü Memluk ordusunu Osmanlılar hangi silahlarla mağlup etti? Memlukların lideri Kansu Gavri nasıl ele geçirildi? Yavuz kutsal toprakların ‘hâkimi’ olmak yerine ‘hadimi’ olmayı niçin tercih etti? Yavuz ırkçılık yaptığı için hangi paşayı idam etti? Ortadoğu’da yeniden büyük bir güç olmak isteyen Türkiye 15 Temmuz’da nasıl engellenmek istendi? 3. köprüye Yavuz Sultan Selim adının verilmesinden kimler rahatsız? Mercidabık Zaferi ile Cerablus Operasyonu'nun tarihlerinin aynı oluşu tesadüf olmanın ötesinde mi?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Mehmet Çelik'in katılımıyla TvNet’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=CKQh5h2LagY</guid>
<pubDate>Mon, 29 Aug 2016 10:16:26 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/CKQh5h2LagY.mp4" length="2540300000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Yavuz Sultan Selim Han ve Mercidabık Zaferi (Derin Tarih Programı 27.8.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Yavuz Sultan Selim Han ve 500. yıl dönümünde Osmanlı Devleti’ne hilafeti getiren büyük zafer Mercidabık masaya yatırılıyor.
Programda, &quot;Memluklar Safevilerle niçin ittifak etmişti? Güçlü Memluk ordusunu Osmanlılar hangi silahlarla mağlup etti? Memlukların lideri Kansu Gavri nasıl ele geçirildi? Yavuz kutsal toprakların ‘hâkimi’ olmak yerine ‘hadimi’ olmayı niçin tercih etti? Yavuz ırkçılık yaptığı için hangi paşayı idam etti? Ortadoğu’da yeniden büyük bir güç olmak isteyen Türkiye 15 Temmuz’da nasıl engellenmek istendi? 3. köprüye Yavuz Sultan Selim adının verilmesinden kimler rahatsız? Mercidabık Zaferi ile Cerablus Operasyonu&apos;nun tarihlerinin aynı oluşu tesadüf olmanın ötesinde mi?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Mehmet Çelik&apos;in katılımıyla TvNet’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>02:00:58</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/CKQh5h2LagY.mp4" fileSize="2540300000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Türkiye’nin Yakın Tarihinden 15 Temmuz’a (Derin Tarih Programı 13.08.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Devlet eski bakanı Hasan Aksay’ın katılacağı Derin Tarih’te 15 Temmuz darbe girişiminden 40’ların Türkiye’sine geriye dönük bir okuma yapılıyor. Duayen siyasetçi Aksay; 1961’de nasıl milletvekili seçildiğini, Necmettin Erbakan’ı siyasete girmeye nasıl ikna ettiklerini, Fetullah Gülen’i nasıl tanıdığını, Milli Nizam Partisi, Milli Selamet Partisi ve Refah Partisi’ni nasıl kurduklarını, 12 Eylül darbesinin ardından askeri mahkemede yaşadıklarını anlattı. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=RffuUC3qldo</guid>
<pubDate>Mon, 15 Aug 2016 07:39:15 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/RffuUC3qldo.mp4" length="3164700000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Türkiye’nin Yakın Tarihinden 15 Temmuz’a (Derin Tarih Programı 13.08.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Devlet eski bakanı Hasan Aksay’ın katılacağı Derin Tarih’te 15 Temmuz darbe girişiminden 40’ların Türkiye’sine geriye dönük bir okuma yapılıyor.
Duayen siyasetçi Aksay; 1961’de nasıl milletvekili seçildiğini, Necmettin Erbakan’ı siyasete girmeye nasıl ikna ettiklerini, Fetullah Gülen’i nasıl tanıdığını, Milli Nizam Partisi, Milli Selamet Partisi ve Refah Partisi’ni nasıl kurduklarını, 12 Eylül darbesinin ardından askeri mahkemede yaşadıklarını anlattı. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>02:30:42</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/RffuUC3qldo.mp4" fileSize="3164700000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Derin Tarih Ağustos sayısı bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[DERİN TARİH AĞUSTOS SAYISI ÇIKTI KAPAK DOSYASI: 15 TEMMUZ DESTANI Dünya demokrasiyi bizden öğrenecek Tankların ve F16’ların gölgesinde Türk milletinin şanlı direnişi Derin Tarih’te! Darbe özel sayısında birbirinden kıymetli isimler millete vurulmak istenen pranganın şifrelerini çözüyor. 15 Temmuz direnişine uzanan yolda 140 yıllık darbe tarihimiz Derin Tarih Ağustos sayısında. MUHTEŞEM BİR KİTAP HEDİYESİ! Süleyman Kocabaş’ın kaleme aldığı İngiliz Tuzağı kitabı bütün Derin Tarih okurlarına hediye! İngilizlerin Osmanlı’yı yıkma planları bu kitapta. 15 TEMMUZ’U ANLATTILAR Yetişin Abdülhamid düşüyor… Mustafa Armağan, Sultan II. Abdülhamid ile Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan’a karşı yapılanları 15 Temmuz direnişi ekseninde değerlendiriyor. Süleyman Kocabaş, 140 yıllık darbe tarihimize mercek tutuyor. Prof. Dr. Şükrü Hanioğlu, Vak‘a-i Hayriyye’den 15 Temmuz’a cunta oluşumlarının kısa tarihini yazdı. Prof. Dr. Mahmud Erol Kılıç bir kült hareket olarak “Pensilvanîlik” hareketinin şifrelerini açıklıyor. Üçüncü dünya ülkelerinde diplomasi aracı olarak darbeler Prof. Dr. Mehmet Çelik’in kaleminden. Demokrasi nöbetçisi Muhammed Ali Nebioğulları şahit olduğu 15 Temmuz gecesini yazdı. Gülen çetesi Nurculuğu da istismar etmiştir. Safa Mürsel bu istismarı örnekleriyle ortaya koyuyor. Mehmet Doğan “darbe” kelimesinin tarihî serüvenine mercek tutuyor. Prof. Dr. Adnan Demircan 15 Temmuz darbecilerinin gayrimeşru yollarla siyasî zorbalık yaptığının altını çiziyor. Karikatürlerle darbe tarihimize yolculuk. Süleyman Yeşilyurt deşifre ediyor: Genelkurmay’a ilk “Sızıntı” Semih Terzi’yle gerçekleşti! Darbecilerin Türkiye’yi silah zoruyla yönetebileceklerini düşünmeleri tam bir hayalcilikti. Prof. Dr. Şükrü Hanioğlu 15 Temmuz’u Talat Aydemir’in darbe girişimiyle karşılaştırarak değerlendiriyor. Doç. Dr. Ali Balcı açıkladı: “Darbenin önündeki en büyük engel milletin hafızasıydı.” Said Nursî’nin öğrencisi Mehmet Fırıncı FETÖ darbecilerine cevap veriyor: “Gülen ismi Asla ve kat’a Bediüzzaman ve Risale-in Nur’la birlikte anılmamalı.” Prof. Dr. Ahmet Ağırakça darbeler tarihinin destanının 15 Temmuz’da yazıldığı söylüyor. Prof. Dr. Süleyman Seyfi Öğün FETÖ’cüleri “postmodern mutantlar” olarak ifşa ediyor. Nevzat Çiçek sıcak darbe gecesini anlatıyor: O ece Vatan Caddesi düşseydi çok ciddi bir psikolojik kırılma yaşanacaktı! Gazeteci David Hearst cevaplıyor: Bir iPhone tankları nasıl yendi? Mete Yarar 15 Temmuz gecesi yaşananların ‘gerçek’ yüzünü açığa çıkarıyor. Çok fazla hainlik var! Turan Kışlakçı Mısır darbesiyle 15 Temmuz gecesi yaşananları karşılaştırıyor: Türkler yeniden çağ kapatıp çağ açtılar! Akif Emre 15 Temmuz’u halkın kendine sahip çıkma hareketi olarak değerlendiriyor. Yrd. Doç. Dr. Cengiz Sunay’ın kaleminden 15 Temmuz darbesinin beklenmeyen gücü: ‘halk direnişi’… 27 Mayıs’ın acı tecrübesinin halk nazarındaki idrakini Prof. Dr. Bekir Berat Özipek anlıyor. 15 Temmuz gecesi F16’ların bombaladığı Türkiye Büyük Millet Meclisi’nin gurur dolu tarihi Prof. Dr. Mustafa Budak kaleme aldı. Osmanlı’dan cumhuriyete gazi meclisler… Mahmut Bıyıklı, 15 Temmuz’daki halk direnişinin 27 Mayıs’ın ardından Adnan Menderes’in idamına halkın sessiz kalışının bir cevabı olduğunu belirtiyor. Menderes’i koruyamamıştık bu sefer vazifemizin şuurundayız! 15 Temmuz gecesi TRT ekranından ‘zorla’ okutulan darbe bildirisinin kardeş seleflerini Avni Özgürel kaleme aldı. Doç. Dr. Merve Kavakçı 15 Temmuz gecesi verilen mücadelenin sonunda Türkiye’nin ve ümmetin kazandığının altını çiziyor. Demir dişlilerle insanları karan rütbeli zebaniden öğrendik ki… Faruk Aksoy, ‘kurşunlanan abdestlilerin’ hikâyesini ironik bir üslupla kaleme aldı. Yrd. Doç. Dr. Hasan Basri Yalçın darbe girişimindeki Amerikan parmağını ortaya koyuyor. Amerika suçüstü yakalandı! Olcay Can Kaplan yazdı: Ankara Savaşı ordudaki hainler yüzünden kaybedilmişti! 15 Temmuz darbecilerinin ‘Mürted’ üssünü seçmeleri ‘sadece’ tesadüf mü? Yeni Şafak gazetesi foto-muhabiri Mustafa Cambaz 15 Temmuz’da Çengelköy’de direniş sırasında şehit düştü. Halil Solak hepimizin ‘Mustafa Ağbisinin’ yürek burkan hikâyesini satırlara taşıdı. Yeniçeriler Fatih’i nasıl tahttan indirdi? Osmanlı’nın ilk darbesi Samet Tınas’ın kaleminden. BAŞKA NELER VAR? Tarihçiliğimizin ‘Halil Gâzisi’ ahirete göçtü… Mustafa Armağan tarihçilerin kutbunun ardından Halil İnalcık’ı anlattı. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=5xfVJhlIqh4</guid>
<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 06:16:33 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/5xfVJhlIqh4.mp4" length="24150000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Derin Tarih Ağustos sayısı bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>DERİN TARİH AĞUSTOS SAYISI ÇIKTI
KAPAK DOSYASI:
15 TEMMUZ DESTANI
Dünya demokrasiyi bizden öğrenecek
Tankların ve F16’ların gölgesinde Türk milletinin şanlı direnişi Derin Tarih’te! Darbe özel sayısında birbirinden kıymetli isimler millete vurulmak istenen pranganın şifrelerini çözüyor. 15 Temmuz direnişine uzanan yolda 140 yıllık darbe tarihimiz Derin Tarih Ağustos sayısında.
MUHTEŞEM BİR KİTAP HEDİYESİ!
Süleyman Kocabaş’ın kaleme aldığı İngiliz Tuzağı kitabı bütün Derin Tarih okurlarına hediye! İngilizlerin Osmanlı’yı yıkma planları bu kitapta.
15 TEMMUZ’U ANLATTILAR
Yetişin Abdülhamid düşüyor… Mustafa Armağan, Sultan II. Abdülhamid ile Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan’a karşı yapılanları 15 Temmuz direnişi ekseninde değerlendiriyor.
Süleyman Kocabaş, 140 yıllık darbe tarihimize mercek tutuyor.
Prof. Dr. Şükrü Hanioğlu, Vak‘a-i Hayriyye’den 15 Temmuz’a cunta oluşumlarının kısa tarihini yazdı.
Prof. Dr. Mahmud Erol Kılıç bir kült hareket olarak “Pensilvanîlik” hareketinin şifrelerini açıklıyor.
Üçüncü dünya ülkelerinde diplomasi aracı olarak darbeler Prof. Dr. Mehmet Çelik’in kaleminden.
Demokrasi nöbetçisi Muhammed Ali Nebioğulları şahit olduğu 15 Temmuz gecesini yazdı.
Gülen çetesi Nurculuğu da istismar etmiştir. Safa Mürsel bu istismarı örnekleriyle ortaya koyuyor.
Mehmet Doğan “darbe” kelimesinin tarihî serüvenine mercek tutuyor.
Prof. Dr. Adnan Demircan 15 Temmuz darbecilerinin gayrimeşru yollarla siyasî zorbalık yaptığının altını çiziyor.
Karikatürlerle darbe tarihimize yolculuk.
Süleyman Yeşilyurt deşifre ediyor: Genelkurmay’a ilk “Sızıntı” Semih Terzi’yle gerçekleşti!
Darbecilerin Türkiye’yi silah zoruyla yönetebileceklerini düşünmeleri tam bir hayalcilikti. Prof. Dr. Şükrü Hanioğlu 15 Temmuz’u Talat Aydemir’in darbe girişimiyle karşılaştırarak değerlendiriyor.
Doç. Dr. Ali Balcı açıkladı: “Darbenin önündeki en büyük engel milletin hafızasıydı.”
Said Nursî’nin öğrencisi Mehmet Fırıncı FETÖ darbecilerine cevap veriyor: “Gülen ismi Asla ve kat’a Bediüzzaman ve Risale-in Nur’la birlikte anılmamalı.”
Prof. Dr. Ahmet Ağırakça darbeler tarihinin destanının 15 Temmuz’da yazıldığı söylüyor.
Prof. Dr. Süleyman Seyfi Öğün FETÖ’cüleri “postmodern mutantlar” olarak ifşa ediyor.
Nevzat Çiçek sıcak darbe gecesini anlatıyor: O ece Vatan Caddesi düşseydi çok ciddi bir psikolojik kırılma yaşanacaktı!
Gazeteci David Hearst cevaplıyor: Bir iPhone tankları nasıl yendi?
Mete Yarar 15 Temmuz gecesi yaşananların ‘gerçek’ yüzünü açığa çıkarıyor. Çok fazla hainlik var!
Turan Kışlakçı Mısır darbesiyle 15 Temmuz gecesi yaşananları karşılaştırıyor: Türkler yeniden çağ kapatıp çağ açtılar!
Akif Emre 15 Temmuz’u halkın kendine sahip çıkma hareketi olarak değerlendiriyor.
Yrd. Doç. Dr. Cengiz Sunay’ın kaleminden 15 Temmuz darbesinin beklenmeyen gücü: ‘halk direnişi’…
27 Mayıs’ın acı tecrübesinin halk nazarındaki idrakini Prof. Dr. Bekir Berat Özipek anlıyor.
15 Temmuz gecesi F16’ların bombaladığı Türkiye Büyük Millet Meclisi’nin gurur dolu tarihi Prof. Dr. Mustafa Budak kaleme aldı. Osmanlı’dan cumhuriyete gazi meclisler…
Mahmut Bıyıklı, 15 Temmuz’daki halk direnişinin 27 Mayıs’ın ardından Adnan Menderes’in idamına halkın sessiz kalışının bir cevabı olduğunu belirtiyor. Menderes’i koruyamamıştık bu sefer vazifemizin şuurundayız!
15 Temmuz gecesi TRT ekranından ‘zorla’ okutulan darbe bildirisinin kardeş seleflerini Avni Özgürel kaleme aldı.
Doç. Dr. Merve Kavakçı 15 Temmuz gecesi verilen mücadelenin sonunda Türkiye’nin ve ümmetin kazandığının altını çiziyor.
Demir dişlilerle insanları karan rütbeli zebaniden öğrendik ki… Faruk Aksoy, ‘kurşunlanan abdestlilerin’ hikâyesini ironik bir üslupla kaleme aldı.
Yrd. Doç. Dr. Hasan Basri Yalçın darbe girişimindeki Amerikan parmağını ortaya koyuyor. Amerika suçüstü yakalandı!
Olcay Can Kaplan yazdı: Ankara Savaşı ordudaki hainler yüzünden kaybedilmişti! 15 Temmuz darbecilerinin ‘Mürted’ üssünü seçmeleri ‘sadece’ tesadüf mü?
Yeni Şafak gazetesi foto-muhabiri Mustafa Cambaz 15 Temmuz’da Çengelköy’de direniş sırasında şehit düştü. Halil Solak hepimizin ‘Mustafa Ağbisinin’ yürek burkan hikâyesini satırlara taşıdı.
Yeniçeriler Fatih’i nasıl tahttan indirdi? Osmanlı’nın ilk darbesi Samet Tınas’ın kaleminden.
BAŞKA NELER VAR?
Tarihçiliğimizin ‘Halil Gâzisi’ ahirete göçtü… Mustafa Armağan tarihçilerin kutbunun ardından Halil İnalcık’ı anlattı. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:01:09</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/5xfVJhlIqh4.mp4" fileSize="24150000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[15 Temmuz ‘Hain’ FETÖ Kalkışması (Derin Tarih Programı 06.08.2016]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih bu hafta 15 Temmuz darbe girişiminin tarihi ve sosyolojik arka planına eğiliyor. Türkiye’de neden darbe olur? Darbelere genellikle sessiz kalan Türk halkının 15 Temmuz’daki direnişi nasıl açıklanmalı? Dış destek olmadan darbe yapılabilir mi? İşgalcilerin bile dokunmadığı meclis 15 Temmuzda nasıl bombalanabildi? Prof. Dr. Bekir Berat Özipek’in konuk olacağı Derin Tarih Mustafa Armağan’ın sunumuyla TvNet’te! http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=mAOZ1_mPxow</guid>
<pubDate>Mon, 08 Aug 2016 12:54:43 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/mAOZ1_mPxow.mp4" length="2488500000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>15 Temmuz ‘Hain’ FETÖ Kalkışması (Derin Tarih Programı 06.08.2016</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih bu hafta 15 Temmuz darbe girişiminin tarihi ve sosyolojik arka planına eğiliyor. Türkiye’de neden darbe olur? Darbelere genellikle sessiz kalan Türk halkının 15 Temmuz’daki direnişi nasıl açıklanmalı? Dış destek olmadan darbe yapılabilir mi? İşgalcilerin bile dokunmadığı meclis 15 Temmuzda nasıl bombalanabildi? Prof. Dr. Bekir Berat Özipek’in konuk olacağı Derin Tarih Mustafa Armağan’ın sunumuyla TvNet’te! http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:58:30</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/mAOZ1_mPxow.mp4" fileSize="2488500000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[15 Temmuz’un Perde Arkası (Derin Tarih Programı 30.07.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta darbe girişiminin hiç bilinmeyen ayrıntıları birinci el şahitleriyle masaya yatırılıyor. Türkiye’yi 15 Temmuz’a götüren gaflet, dalalet ve ihanetler… FETÖ’cü Tuğgeneral Semih Terzi Genelkurmay karargâhına nasıl sızdı? ‘Pensilvanya Canbazı’ toplumu nasıl aldattı? Çevik Bir’e yazdığı mektupta neler dedi? Hepsi ve daha fazlası Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. Süleyman Yeşilyurt’un konuk olacağı Derin Tarih TvNet’te! http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=IuBUJxwgb9w</guid>
<pubDate>Mon, 01 Aug 2016 12:43:26 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/IuBUJxwgb9w.mp4" length="1977500000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>15 Temmuz’un Perde Arkası (Derin Tarih Programı 30.07.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta darbe girişiminin hiç bilinmeyen ayrıntıları birinci el şahitleriyle masaya yatırılıyor. Türkiye’yi 15 Temmuz’a götüren gaflet, dalalet ve ihanetler… FETÖ’cü Tuğgeneral Semih Terzi Genelkurmay karargâhına nasıl sızdı? ‘Pensilvanya Canbazı’ toplumu nasıl aldattı? Çevik Bir’e yazdığı mektupta neler dedi? Hepsi ve daha fazlası Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. Süleyman Yeşilyurt’un konuk olacağı Derin Tarih TvNet’te! http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:34:10</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/IuBUJxwgb9w.mp4" fileSize="1977500000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vatana İhanetin Tarihi: Darbeler (Derin Tarih Programı 23.07.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Türk tarihinin kara lekesi darbeler ele alınıyor. Programda, "Sultan Abdülaziz’i tahttan indirip nasıl katlettiler? II. Abdülhamid kimler tarafından hâl edildi? Adnan Menderes’in idam öncesi halkına son mesajı neydi? Talât Aydemir ile FETÖ’cü darbeciler arasında nasıl benzerlikler var? 9 Mart cuntasında hangi ‘tanıdık’ gazeteciler vardı? 12 Eylül 1980 darbesi CIA projesi miydi? 28 Şubat’ta kim hükümete ‘Beceremediniz bırakın’ dedi? Kendi meclisini bombalayan, milletinin üzerine acımasızca kurşun yağdırıldığı 15 Temmuz’daki hain darbe girişiminin perde arkasında neler var?" soruları yanıtlanıyor. Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Turan Kışlakçı'nın katılımıyla TVNET'te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=C8m2jIh0QQQ</guid>
<pubDate>Mon, 25 Jul 2016 13:46:13 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/C8m2jIh0QQQ.mp4" length="1428000000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Vatana İhanetin Tarihi: Darbeler (Derin Tarih Programı 23.07.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Türk tarihinin kara lekesi darbeler ele alınıyor.
Programda, &quot;Sultan Abdülaziz’i tahttan indirip nasıl katlettiler? II. Abdülhamid kimler tarafından hâl edildi? Adnan Menderes’in idam öncesi halkına son mesajı neydi? Talât Aydemir ile FETÖ’cü darbeciler arasında nasıl benzerlikler var? 9 Mart cuntasında hangi ‘tanıdık’ gazeteciler vardı? 12 Eylül 1980 darbesi CIA projesi miydi? 28 Şubat’ta kim hükümete ‘Beceremediniz bırakın’ dedi? Kendi meclisini bombalayan, milletinin üzerine acımasızca kurşun yağdırıldığı 15 Temmuz’daki hain darbe girişiminin perde arkasında neler var?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Turan Kışlakçı&apos;nın katılımıyla TVNET&apos;te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:08:00</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/C8m2jIh0QQQ.mp4" fileSize="1428000000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Derin Tarih Temmuz sayısı bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[LOZAN’DA ‘BARIŞ’I ALDIK, PETROLÜ VERDİK Lozan Antlaşması sırasında çözümlenemeyen petrol meselesi Osmanlı’nın tasfiyesini nasıl hızlandırdı? “Bir damla petrol bir damla kandan değerlidir” mottosuna sahip İngiltere Musul petrolleri üzerinde nasıl hak iddia etti? Cevaplar Derin Tarih Temmuz sayısında. Prof. Dr. Şükrü HanioğluLozan’da ABD-İngiltere petrol savaşını yazdı. Petrol tarihi uzmanıProf. Dr. Volkan Ş. Ediger Derin Tarih’e konuştu: “Osmanlı petrol uğruna parçalandı.” Prof. Dr. Mehmet Çelik cevapladı: Lozan’da Musul’un Türklerin ve Kürtlerin ortak vatanı olduğunu anlatmaya çalışan İsmet İnönü’yü Lord Curzon nasıl susturmuştu? Lord Curzon’un ekibinden bir kişinin hatıratından İsmet İnönü’nün Lozan’daki endişe yüklü saatleri ilk kez Derin Tarih’te. Görüşleriyle Prof. Dr. Mustafa Budak, Doç. Dr. Rachel Havrelock ve Süleyman Kocabaş… Muhteşem bir kitap hediyesi daha! Derin Tarih’ten muhteşem bir hediye kitap daha! Prof. Dr. Ahmet Ağırakça’nın kalemindenDünyanın İlk Anayasası Medine Vesikası bütün Derin Tarih okurlarına hediye. BAŞKA NELER VAR? Mustafa Armağancevaplıyor: İngiliz İşçi Partisi Başkanı Cumhuriyet’in ilanından 10 gün önce İstanbul’a niçin gelmişti? Mustafa Kemal’in Kâzım Karabekir Paşa’ya suikast düzenlenmesi için emir verdiğini biliyor muydunuz? Muzaffer Taşyürek yazdı. Van-Gevaş Belediye Başkanı Sinan Hakan yazdı: Tek Parti Selçuklu mezar taşlarını Van Gölü’ne iskele yapmış. Sultan II. Abdülhamid’in 126 yıl önceki Hırka-i Saadet ziyaretini Muharrem Varol yazdı. Prof. Dr. Semavi Eyice İstanbul’un 70 yıldır kayıp kokusu leblebiyi anlatıyor. İran Şahı’nın hediye ettiği yayı çözüp sadrazamlık makamına kadar yükselen Baltaoğlu Hüseyin Paşa’nın sıra dışı hikâyesini Yavuz Bahadıroğlu yazdı. Stockholm Belediye Binası’nın Osmanlı izleriyle dolu olduğunu biliyor muydunuz? Doç. Dr. Levent Kırval deşifre ediyor. Âyetleri işitince kulağındaki pamuklar bile çözülen şair Tufeyl b. Amr’ı Prof. Dr. Adnan Demircan yazdı. Prof. Dr. Ekrem Buğra Ekinci açıklıyor: Harem bir zevk yeri değil, disiplinli bir mektepti. Sosyal ve ticaret hayatında aktif Osmanlı’nın kadınlarını Olcay Can Kaplan yazdı. Kûtu’l-Amâre’den kahramanlık sayfalarını koleksiyoner Necmettin Özçelik aralıyor. “Şam’da Venedik Elçi Heyeti’nin Kabulü” adlı tablodaki sırları Prof. Dr. Engin Beksaç yazdı. Şekerin acı tarihi ve Osmanlı’nın şeker kültürü… http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=yVRKV5o_T5A</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 11:12:27 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/yVRKV5o_T5A.mp4" length="6100000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Derin Tarih Temmuz sayısı bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>LOZAN’DA ‘BARIŞ’I ALDIK, PETROLÜ VERDİK
Lozan Antlaşması sırasında çözümlenemeyen petrol meselesi Osmanlı’nın tasfiyesini nasıl hızlandırdı? “Bir damla petrol bir damla kandan değerlidir” mottosuna sahip İngiltere Musul petrolleri üzerinde nasıl hak iddia etti? Cevaplar Derin Tarih Temmuz sayısında.
Prof. Dr. Şükrü HanioğluLozan’da ABD-İngiltere petrol savaşını yazdı. Petrol tarihi uzmanıProf. Dr. Volkan Ş. Ediger Derin Tarih’e konuştu: “Osmanlı petrol uğruna parçalandı.” Prof. Dr. Mehmet Çelik cevapladı: Lozan’da Musul’un Türklerin ve Kürtlerin ortak vatanı olduğunu anlatmaya çalışan İsmet İnönü’yü Lord Curzon nasıl susturmuştu? Lord Curzon’un ekibinden bir kişinin hatıratından İsmet İnönü’nün Lozan’daki endişe yüklü saatleri ilk kez Derin Tarih’te. Görüşleriyle Prof. Dr. Mustafa Budak, Doç. Dr. Rachel Havrelock ve Süleyman Kocabaş…
Muhteşem bir kitap hediyesi daha!
Derin Tarih’ten muhteşem bir hediye kitap daha! Prof. Dr. Ahmet Ağırakça’nın kalemindenDünyanın İlk Anayasası Medine Vesikası bütün Derin Tarih okurlarına hediye.
BAŞKA NELER VAR?
Mustafa Armağancevaplıyor: İngiliz İşçi Partisi Başkanı Cumhuriyet’in ilanından 10 gün önce İstanbul’a niçin gelmişti?
Mustafa Kemal’in Kâzım Karabekir Paşa’ya suikast düzenlenmesi için emir verdiğini biliyor muydunuz? Muzaffer Taşyürek yazdı.
Van-Gevaş Belediye Başkanı Sinan Hakan yazdı: Tek Parti Selçuklu mezar taşlarını Van Gölü’ne iskele yapmış.
Sultan II. Abdülhamid’in 126 yıl önceki Hırka-i Saadet ziyaretini Muharrem Varol yazdı.
Prof. Dr. Semavi Eyice İstanbul’un 70 yıldır kayıp kokusu leblebiyi anlatıyor.
İran Şahı’nın hediye ettiği yayı çözüp sadrazamlık makamına kadar yükselen Baltaoğlu Hüseyin Paşa’nın sıra dışı hikâyesini Yavuz Bahadıroğlu yazdı.
Stockholm Belediye Binası’nın Osmanlı izleriyle dolu olduğunu biliyor muydunuz? Doç. Dr. Levent Kırval deşifre ediyor.
Âyetleri işitince kulağındaki pamuklar bile çözülen şair Tufeyl b. Amr’ı Prof. Dr. Adnan Demircan yazdı.
Prof. Dr. Ekrem Buğra Ekinci açıklıyor: Harem bir zevk yeri değil, disiplinli bir mektepti.
Sosyal ve ticaret hayatında aktif Osmanlı’nın kadınlarını Olcay Can Kaplan yazdı.
Kûtu’l-Amâre’den kahramanlık sayfalarını koleksiyoner Necmettin Özçelik aralıyor.
“Şam’da Venedik Elçi Heyeti’nin Kabulü” adlı tablodaki sırları Prof. Dr. Engin Beksaç yazdı.
Şekerin acı tarihi ve Osmanlı’nın şeker kültürü… http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:01:01</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/yVRKV5o_T5A.mp4" fileSize="6100000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lozan’da ‘Neleri’ Kaybettik? (Derin Tarih Programı 09.07.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te Lozan Antlaşması üzerindeki sis perdeleri aralanıyor. Programda, "Lozan bir zafer mi yoksa hezimet mi? Lord Curzon ile İsmet İnönü gizlice ne konuştu? İngilizler ‘Ermeni kartı'nı kullanarak neler kazandı? Türkiye, petrol bölgelerini ne karşılığında İngilizlere teslim etti? Lozan Antlaşması’nın süresi 2023’te bitiyor mu? Gizli maddeleri var mı? Kürt sorununun kökleri Lozan’a mı ulaşıyor? İngiltere Lozan'da Kemalist Türkiye'yi memnun etmek için ne yaptı? Lozan’da nereleri kaybettik?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu ile Derin Tarih TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=EbXDwpj741s</guid>
<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 08:51:52 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/EbXDwpj741s.mp4" length="1457050000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Lozan’da ‘Neleri’ Kaybettik? (Derin Tarih Programı 09.07.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te Lozan Antlaşması üzerindeki sis perdeleri aralanıyor.
Programda, &quot;Lozan bir zafer mi yoksa hezimet mi? Lord Curzon ile İsmet İnönü gizlice ne konuştu? İngilizler ‘Ermeni kartı&apos;nı kullanarak neler kazandı? Türkiye, petrol bölgelerini ne karşılığında İngilizlere teslim etti? Lozan Antlaşması’nın süresi 2023’te bitiyor mu? Gizli maddeleri var mı? Kürt sorununun kökleri Lozan’a mı ulaşıyor? İngiltere Lozan&apos;da Kemalist Türkiye&apos;yi memnun etmek için ne yaptı? Lozan’da nereleri kaybettik?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu ile Derin Tarih TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:09:23</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/EbXDwpj741s.mp4" fileSize="1457050000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Peygamberler Şehri Kudüs (Derin Tarih Programı 02.07.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih bu hafta üç dinler ve peygamberler şehri Kudüs’ü konuşuyor. Şehir kaç defa yok edildi? Müslümanların Kâbe’den evvelki kıblesi neredeydi? Hz. Muhammed (S.A.V), Miraç’a nereden yükseldi? Yahudiler niçin ‘Ağlama Duvarı’na gider? ‘Vaadedilmiş topraklar’ neresidir? İsrail, Mescid-i Aksa’yı neden işgal ediyor? Yahudiler insanları öldürmeyi ‘ibadet’ mi sayıyor? Bütün bu soruların cevabı Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=Izqyv43769I</guid>
<pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:21:34 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/Izqyv43769I.mp4" length="1462300000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Peygamberler Şehri Kudüs (Derin Tarih Programı 02.07.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih bu hafta üç dinler ve peygamberler şehri Kudüs’ü konuşuyor.
Şehir kaç defa yok edildi? Müslümanların Kâbe’den evvelki kıblesi neredeydi? Hz. Muhammed (S.A.V), Miraç’a nereden yükseldi? Yahudiler niçin ‘Ağlama Duvarı’na gider? ‘Vaadedilmiş topraklar’ neresidir? İsrail, Mescid-i Aksa’yı neden işgal ediyor? Yahudiler insanları öldürmeyi ‘ibadet’ mi sayıyor? Bütün bu soruların cevabı Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:09:38</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/Izqyv43769I.mp4" fileSize="1462300000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Padişahlar ve Şeyhleri ( Derin Tarih Programı 25.06.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Programda, “Osmanlı Devleti’nin kuruluşunu Şeyh Edebali mi müjdeledi? Osmanlı sultanları şeyhlerle ne konuşurdu? Akşemseddin, Fatih Sultan Mehmed’den neden ayrılmıştı? Yavuz Sultan Selim, İbnü’l-Arabi’nin Şam’daki kabrini nasıl buldu? Padişahlar Hırka-ı şerif ziyaretine neden önem verirlerdi? Sultan II. Abdülhamid’in bir şeyhi var mıydı? Tekkeler neden kapatıldı? Aziz Mahmud Hüdai ile Sultan Ahmed hangi ilginç hadiseden sonra tanışmıştı?” soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Dr. Muharrem Varol’un katılımıyla Tvnet’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=yPZAMxs9SYY</guid>
<pubDate>Mon, 27 Jun 2016 13:36:07 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/yPZAMxs9SYY.mp4" length="2099300000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Padişahlar ve Şeyhleri ( Derin Tarih Programı 25.06.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Programda, “Osmanlı Devleti’nin kuruluşunu Şeyh Edebali mi müjdeledi? Osmanlı sultanları şeyhlerle ne konuşurdu? Akşemseddin, Fatih Sultan Mehmed’den neden ayrılmıştı? Yavuz Sultan Selim, İbnü’l-Arabi’nin Şam’daki kabrini nasıl buldu?
Padişahlar Hırka-ı şerif ziyaretine neden önem verirlerdi? Sultan II. Abdülhamid’in bir şeyhi var mıydı? Tekkeler neden kapatıldı? Aziz Mahmud Hüdai ile Sultan Ahmed hangi ilginç hadiseden sonra tanışmıştı?” soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Dr. Muharrem Varol’un katılımıyla Tvnet’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:39:58</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/yPZAMxs9SYY.mp4" fileSize="2099300000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cemil Meriç Tarihe Bakıyor (Derin Tarih programı 18.06.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih'te bu hafta, Türkiye'nin yetiştirdiği en nadide mütefekkirlerden birisi olan Cemil Meriç anıldı Programda, "Neden farklıydı? Gözlerini kaybetmesi hayatını nasıl değiştirdi? İdeolojileri niçin 'deli gömlekleri'ne benzetti? Tarihe nasıl bakıyordu? Harf inkılabına nasıl karşı çıktı?" soruları yanıtlanıyor. Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan ile Derin Tarih, Dursun Gürlek’in katılımıyla. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=HEi0X8FWoX0</guid>
<pubDate>Tue, 21 Jun 2016 08:17:52 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/HEi0X8FWoX0.mp4" length="1804950000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Cemil Meriç Tarihe Bakıyor (Derin Tarih programı 18.06.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih&apos;te bu hafta, Türkiye&apos;nin yetiştirdiği en nadide mütefekkirlerden birisi olan Cemil Meriç anıldı
Programda, &quot;Neden farklıydı? Gözlerini kaybetmesi hayatını nasıl değiştirdi? İdeolojileri niçin &apos;deli gömlekleri&apos;ne benzetti? Tarihe nasıl bakıyordu? Harf inkılabına nasıl karşı çıktı?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan ile Derin Tarih, Dursun Gürlek’in katılımıyla. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:25:57</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/HEi0X8FWoX0.mp4" fileSize="1804950000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[On Bir Ayın Sultanı Ramazan (Derin Tarih programı 11.06.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Programda, "Neden 'On bir Ayın Sultanı' denilmiştir? Asr-ı Saadetten günümüze Ramazan'a dair neler intikal etti? Mahyalara tarih boyunca neler yazıldı? Bir medeniyet eseri olan sadaka taşı nedir? Direkler arası eğlenceleri nasıl başladı? Cumhuriyet döneminde mahyalar nasıl siyasete alet edildi?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu ile Derin Tarih, TVNET'te http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=dr0-AEfesEY</guid>
<pubDate>Mon, 13 Jun 2016 13:38:39 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/dr0-AEfesEY.mp4" length="2039450000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>On Bir Ayın Sultanı Ramazan (Derin Tarih programı 11.06.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Programda, &quot;Neden &apos;On bir Ayın Sultanı&apos; denilmiştir? Asr-ı Saadetten günümüze Ramazan&apos;a dair neler intikal etti? Mahyalara tarih boyunca neler yazıldı? Bir medeniyet eseri olan sadaka taşı nedir? Direkler arası eğlenceleri nasıl başladı? Cumhuriyet döneminde mahyalar nasıl siyasete alet edildi?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu ile Derin Tarih, TVNET&apos;te http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:37:07</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/dr0-AEfesEY.mp4" fileSize="2039450000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Haziran sayımız bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[KAPAK DOSYASI: TEŞKİLAT-I MAHSUSA Güncel referanslarıyla tartışıla tartışıla tarihî bir konu olmaktan çıkıp kavga aleti haline getirilen Osmanlı’nın gizemli örgütü Teşkilat-ı Mahsusa hakkında bilinmeyenler Derin Tarih Haziran sayısında. Polat Safi, 15 madde Teşkilat-ı Mahsusa gerçeğini satırlara taşıdı. Şükrü Hanioğlu’nun kaleminden İttihat ve Terakki Cemiyeti ile Teşkilat-ı Mahsusa ilişkisi! ‘Gizemli fedai’ Kuşçubaşı Eşref’in sır dolu ilişki ağlarını Benjamin C. Fortna kaleme aldı. Mehmet Akif Teşkilat-ı Mahsusa için mi çalışıyordu? Kadir Kon ‘un kaleminden ‘Milli Şair’ ile ilgili ilginç bilgiler. Teşkilat-ı Mahsusa’nın mirasına sahip çıkan Rusya ve İngiltere’nin ‘gayrinizami’ harp teknikleri Edward J. Erickson ‘ın kaleminden. Gülsüm Polat , İstanbul’dan Sudan’a Ölüme Yolculuk Almas Abdullah’ın sıra dışı hikâyesini yazdı. Teşkilat-ı Mahsusa’nın Fas topraklarındaki örgütlenmesini Odile Moreau satırlara taşıdı. Kuşçubaşı Eşref’in ilk kez yayınlanan mektuplarını Muharrem Varol ‘un kaleminden okumaya hazır olun! Muhteşem bir kitap hediyesi daha! Derin Tarih‘ten muhteşem bir hediye kitap daha! Mehmed Emin Yurdakul ‘un kaleme aldığı ‘Kut’ül Amare Destanı’ bütün okurlara hediye. Bu büyük zaferin 100. yıl dönümünde kahramanların kalpleri titreten hikâyesi bu kitapta. BAŞKA NELER VAR? Kûtu’l-Amâre kahramanlarını İngilizler mi yoksa Cumhuriyet mi unutturdu? Mustafa Armağan cevaplıyor. Eyyüp Tanrıverdi Diyarbakır’ın kimliğindeki silinmeyen İslam mührünü yazdı. Prof. Dr. Fikret Sarıcaoğlu Osmanlı haritacılığı ve Pirî Reis’in haritasının bilinmeyenlerini anlattı. İsmail Kara cevaplıyor: “Niçin bir cami mimarimiz yok?” Peygamber mirası vakıfların serencamını Selim Argun kaleme aldı. İstanbul’un hafızası Semavi Eyice bir çiçek gibi solan Sâdâbâd’ı satırlara taşıyor. Samet Tınas, ibadet ile musikiyi buluşturan Osmanlı yadigârı ‘Enderun teravihini’ yazdı. Mehmet Doğan “bahçe”nin “park”a dönüşme serüvenini kaleme aldı. 1300 yıldır Avrupa’yı yöneten Müslümanları tanıyor musunuz? Özlem Kocukeli Özbay yazdı. Serin teselli damlası kolonyanın ilginç tarihini İkbal Betül Armağan Gözlü kaleme aldı. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=dPczEcpxI8c</guid>
<pubDate>Fri, 10 Jun 2016 14:19:36 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/dPczEcpxI8c.mp4" length="6100000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Haziran sayımız bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>KAPAK DOSYASI:
TEŞKİLAT-I MAHSUSA
Güncel referanslarıyla tartışıla tartışıla tarihî bir konu olmaktan çıkıp kavga aleti haline getirilen Osmanlı’nın gizemli örgütü Teşkilat-ı Mahsusa hakkında bilinmeyenler Derin Tarih Haziran sayısında.
Polat Safi, 15 madde Teşkilat-ı Mahsusa gerçeğini satırlara taşıdı. Şükrü Hanioğlu’nun kaleminden İttihat ve Terakki Cemiyeti ile Teşkilat-ı Mahsusa ilişkisi! ‘Gizemli fedai’ Kuşçubaşı Eşref’in sır dolu ilişki ağlarını Benjamin C. Fortna kaleme aldı. Mehmet Akif Teşkilat-ı Mahsusa için mi çalışıyordu? Kadir Kon ‘un kaleminden ‘Milli Şair’ ile ilgili ilginç bilgiler. Teşkilat-ı Mahsusa’nın mirasına sahip çıkan Rusya ve İngiltere’nin ‘gayrinizami’ harp teknikleri Edward J. Erickson ‘ın kaleminden. Gülsüm Polat , İstanbul’dan Sudan’a Ölüme Yolculuk Almas Abdullah’ın sıra dışı hikâyesini yazdı. Teşkilat-ı Mahsusa’nın Fas topraklarındaki örgütlenmesini Odile Moreau satırlara taşıdı. Kuşçubaşı Eşref’in ilk kez yayınlanan mektuplarını Muharrem Varol ‘un kaleminden okumaya hazır olun!
Muhteşem bir kitap hediyesi daha!
Derin Tarih‘ten muhteşem bir hediye kitap daha! Mehmed Emin Yurdakul ‘un kaleme aldığı ‘Kut’ül Amare Destanı’ bütün okurlara hediye. Bu büyük zaferin 100. yıl dönümünde kahramanların kalpleri titreten hikâyesi bu kitapta.
BAŞKA NELER VAR?
Kûtu’l-Amâre kahramanlarını İngilizler mi yoksa Cumhuriyet mi unutturdu? Mustafa Armağan cevaplıyor.
Eyyüp Tanrıverdi Diyarbakır’ın kimliğindeki silinmeyen İslam mührünü yazdı.
Prof. Dr. Fikret Sarıcaoğlu Osmanlı haritacılığı ve Pirî Reis’in haritasının bilinmeyenlerini anlattı.
İsmail Kara cevaplıyor: “Niçin bir cami mimarimiz yok?”
Peygamber mirası vakıfların serencamını Selim Argun kaleme aldı.
İstanbul’un hafızası Semavi Eyice bir çiçek gibi solan Sâdâbâd’ı satırlara taşıyor.
Samet Tınas, ibadet ile musikiyi buluşturan Osmanlı yadigârı ‘Enderun teravihini’ yazdı.
Mehmet Doğan “bahçe”nin “park”a dönüşme serüvenini kaleme aldı.
1300 yıldır Avrupa’yı yöneten Müslümanları tanıyor musunuz? Özlem Kocukeli Özbay yazdı.
Serin teselli damlası kolonyanın ilginç tarihini İkbal Betül Armağan Gözlü kaleme aldı. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:01:01</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/dPczEcpxI8c.mp4" fileSize="6100000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Almanya’nın İkiyüzlülüğü (Derin Tarih Programı 04.05.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te Ermeni soykırımı iddialarını Meclis kararına dönüştüren Almanya’nın ve Avrupa’nın iddiaları masaya yatırılıyor. 1915’te Ermeniler niçin tehcir edilmişti? Tehcir ile soykırım arasındaki fark nedir? Tehcir sırasında neler yaşandı? Ermeniler hangi Batılı devletlerin oyununa geldi? Almanlar Namibya’da soykırım yaptı mı? Almanya kendi ‘kanlı’ tarihine bakmadan Ermeni iddialarını niçin sahiplendi? Osmanlı’ya kurulan ‘Alman Kapanı’ devam mı ediyor? Bütün bu soruların cevabı Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=waAPD_5i2Dw</guid>
<pubDate>Mon, 06 Jun 2016 12:33:45 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/waAPD_5i2Dw.mp4" length="1876000000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Almanya’nın İkiyüzlülüğü (Derin Tarih Programı 04.05.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te Ermeni soykırımı iddialarını Meclis kararına dönüştüren Almanya’nın ve Avrupa’nın iddiaları masaya yatırılıyor.
1915’te Ermeniler niçin tehcir edilmişti? Tehcir ile soykırım arasındaki fark nedir? Tehcir sırasında neler yaşandı?
Ermeniler hangi Batılı devletlerin oyununa geldi? Almanlar Namibya’da soykırım yaptı mı? Almanya kendi ‘kanlı’ tarihine bakmadan Ermeni iddialarını niçin sahiplendi?
Osmanlı’ya kurulan ‘Alman Kapanı’ devam mı ediyor? Bütün bu soruların cevabı Yavuz Bahadıroğlu ve Mustafa Armağan’ın hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:29:20</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/waAPD_5i2Dw.mp4" fileSize="1876000000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[İstanbul’un Fethi ( Derin Tarih Programı 29.05.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Programda, “Peygamber Efendimiz (sas) İstanbul’un alınacağını haber verdi mi? Şehir kaç defa kuşatıldı? Fatih gemileri karadan yürüttü mü? Çandarlı Halil Paşa fethe karşı çıktığı için mi idam edildi? Ulubatlı Hasan’ın surlara tırmanıp bayrağı dikme hadisesi gerçekten yaşandı mı? Fetih sonrası hangi kilise camiye çevrildi? Fatih, İstanbul’un yağmalanmasına nasıl müdahale etti?” soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=RnzHRm9gJVg</guid>
<pubDate>Mon, 30 May 2016 08:32:36 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/RnzHRm9gJVg.mp4" length="1942150000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>İstanbul’un Fethi ( Derin Tarih Programı 29.05.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Programda, “Peygamber Efendimiz (sas) İstanbul’un alınacağını haber verdi mi? Şehir kaç defa kuşatıldı? Fatih gemileri karadan yürüttü mü? Çandarlı Halil Paşa fethe karşı çıktığı için mi idam edildi? Ulubatlı Hasan’ın surlara tırmanıp bayrağı dikme hadisesi gerçekten yaşandı mı? Fetih sonrası hangi kilise camiye çevrildi? Fatih, İstanbul’un yağmalanmasına nasıl müdahale etti?” soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:32:29</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/RnzHRm9gJVg.mp4" fileSize="1942150000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Batının Kanlı Tarihi (Derin Tarih Programı 21.05.2016)]]></title>
<description><![CDATA["1204 Latin istilasıyla İstanbul niçin işgal edildi? Amerika’nın keşfinde yerli halka nasıl muamele edildi? Batı, Doğu’nun zenginliklerini nasıl istismar etti? Endülüs’teki Müslüman hakimiyeti Batılılar eliyle mi yok edildi? Hangi Avrupalı devlet Kongo’da 6 milyon insanı katletti? İngilizler, Hindistan’dan nasıl bir “beyin göçü” gerçekleştirdi? Fransa’nın Cezayir’de hangi insanlık suçlarını işledi?" http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=Llm0ggGa-4Q</guid>
<pubDate>Mon, 23 May 2016 13:21:43 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/Llm0ggGa-4Q.mp4" length="1524250000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Batının Kanlı Tarihi (Derin Tarih Programı 21.05.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>&quot;1204 Latin istilasıyla İstanbul niçin işgal edildi? Amerika’nın keşfinde yerli halka nasıl muamele edildi? Batı, Doğu’nun zenginliklerini nasıl istismar etti? Endülüs’teki Müslüman hakimiyeti Batılılar eliyle mi yok edildi? Hangi Avrupalı devlet Kongo’da 6 milyon insanı katletti? İngilizler, Hindistan’dan nasıl bir “beyin göçü” gerçekleştirdi? Fransa’nın Cezayir’de hangi insanlık suçlarını işledi?&quot; http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:12:35</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/Llm0ggGa-4Q.mp4" fileSize="1524250000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tarihten Bugüne Partili Cumhurbaşkanlığı ( Derin Tarih Programı 14.05.2016]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta son günlerde gündemi meşgul eden partili Cumhurbaşkanlığı konusu ele alınıyor. Programda, "Cumhuriyet’in ilk yıllarında partili Cumhurbaşkanlığı uygulanmış mıydı? Mustafa Kemal Cumhurbaşkanı seçilirken muhalifleri nasıl engelledi? İsmet İnönü’nün ‘milli şefliği’ bir diktatörlük müydü? İsmet İnönü cumhuriyeti kuran kadroları nasıl tasfiye etti? 27 Mayıs Darbecileri Celal Bayar’ın hangi politikalarından ‘rahatsız’ olmuşlardı? 1961 Anayasasına Cumhurbaşkanı’nın tarafsızlığı prensibi niçin konuldu? 12 Eylül 1980 darbesi öncesi 114 tur oylamanın sonunda neden Cumhurbaşkanı seçilemedi? Turgut Özal başkanlık sistemini istiyor muydu?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun birlikte hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, TVNET’te! http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=oK92-xpTk6c</guid>
<pubDate>Wed, 18 May 2016 07:59:58 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/oK92-xpTk6c.mp4" length="1589000000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Tarihten Bugüne Partili Cumhurbaşkanlığı ( Derin Tarih Programı 14.05.2016</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta son günlerde gündemi meşgul eden partili Cumhurbaşkanlığı konusu ele alınıyor.
Programda, &quot;Cumhuriyet’in ilk yıllarında partili Cumhurbaşkanlığı uygulanmış mıydı? Mustafa Kemal Cumhurbaşkanı seçilirken muhalifleri nasıl engelledi? İsmet İnönü’nün ‘milli şefliği’ bir diktatörlük müydü? İsmet İnönü cumhuriyeti kuran kadroları nasıl tasfiye etti? 27 Mayıs Darbecileri Celal Bayar’ın hangi politikalarından ‘rahatsız’ olmuşlardı? 1961 Anayasasına Cumhurbaşkanı’nın tarafsızlığı prensibi niçin konuldu? 12 Eylül 1980 darbesi öncesi 114 tur oylamanın sonunda neden Cumhurbaşkanı seçilemedi? Turgut Özal başkanlık sistemini istiyor muydu?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun birlikte hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, TVNET’te! http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:15:40</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/oK92-xpTk6c.mp4" fileSize="1589000000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tüm Yönleriyle Necip Fazıl ( Derin Tarih Programı 07.05.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta, yakın tarihi sorgulamanın yolunu açan Necip Fazıl Kısakürek gündeme getiriliyor. Programda, “Necip Fazıl, tarihi nasıl bir dava haline getirdi? Yazdığı yakın tarih kitaplarında resmî ideolojiyle nasıl hesaplaştı? Dersim faciası hakkında ne dedi? Kanunî Sultan Süleyman devrine muhalefet etti mi? Abdülhakim Arvasi ile tanıştıktan sonra hayatında neler değişti? Bediüzzaman, Risale-i Nur’da Necip Fazıl için ne dedi? Büyük Doğu’da yazdığı ‘Allahsız’ yazısıyla kimi kastetti? Arap dünyasına Mustafa Kemal Paşa’yı nasıl anlattı?“ soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=mus7bz9CJa0</guid>
<pubDate>Mon, 09 May 2016 10:19:54 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/mus7bz9CJa0.mp4" length="2254350000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Tüm Yönleriyle Necip Fazıl ( Derin Tarih Programı 07.05.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta, yakın tarihi sorgulamanın yolunu açan Necip Fazıl Kısakürek gündeme getiriliyor.
Programda, “Necip Fazıl, tarihi nasıl bir dava haline getirdi? Yazdığı yakın tarih kitaplarında resmî ideolojiyle nasıl hesaplaştı? Dersim faciası hakkında ne dedi? Kanunî Sultan Süleyman devrine muhalefet etti mi? Abdülhakim Arvasi ile tanıştıktan sonra hayatında neler değişti? Bediüzzaman, Risale-i Nur’da Necip Fazıl için ne dedi? Büyük Doğu’da yazdığı ‘Allahsız’ yazısıyla kimi kastetti? Arap dünyasına Mustafa Kemal Paşa’yı nasıl anlattı?“ soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:47:21</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/mus7bz9CJa0.mp4" fileSize="2254350000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Osmanlı’nın Son Zaferi Kûtu’l-Amâre ( Derin Tarih Programı 30.04.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Kûtu’l-Amâre zaferinin bilinmeyenleri ele alınıyor. Programda, “Osmanlı ordusu, İngilizleri karada nasıl mağlup etti? Kut Zaferi’nin unutturulan kahramanları kimler? Hangi İngiliz generali Halil Kut Paşa’ya rüşvet teklif etti? Kut, bir bayram olarak gerçekten kutlanıyor muydu? Selman-ı Pak muharebesi Kut Zaferine giden yolu nasıl açtı? General Townshend’ı kim teslim aldı? İngiliz esirlere nasıl muamele edildi? Hintli Müslüman askerler saf değiştirdi mi?” soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=jwMkcGt8UwQ</guid>
<pubDate>Mon, 02 May 2016 07:57:25 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/jwMkcGt8UwQ.mp4" length="2408000000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Osmanlı’nın Son Zaferi Kûtu’l-Amâre ( Derin Tarih Programı 30.04.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Kûtu’l-Amâre zaferinin bilinmeyenleri ele alınıyor.
Programda, “Osmanlı ordusu, İngilizleri karada nasıl mağlup etti? Kut Zaferi’nin unutturulan kahramanları kimler? Hangi İngiliz generali Halil Kut Paşa’ya rüşvet teklif etti? Kut, bir bayram olarak gerçekten kutlanıyor muydu? Selman-ı Pak muharebesi Kut Zaferine giden yolu nasıl açtı? General Townshend’ı kim teslim aldı? İngiliz esirlere nasıl muamele edildi? Hintli Müslüman askerler saf değiştirdi mi?” soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:54:40</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/jwMkcGt8UwQ.mp4" fileSize="2408000000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Kûtu’l-Amâre Zaferi (Konya Yayını) ( Derin Tarih Programı 23:04.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Kûtu’l-Amâre zaferi masaya yatırılıyor. Birinci Dünya Savaşı’nda İngilizler karada nasıl mağlup oldu? Kut Zaferi’nin sahibi Paşalar tarihimizden itinayla nasıl silindi? İngiltere mağlup olacağını anlayınca Halil Kut Paşa’ya rüşvet teklif etti mi? Her sene kutlanan ‘Kut Günü’ niçin kaldırıldı? Halil Kut Paşa, Mustafa Kemal Paşa’yı vurmakla vazifelendirildi mi? General Townshend nasıl teslim alındı? Kuşatma esnasında Hintli Müslümanlar Türk tarafına nasıl geçti? Sakallı Nureddin Paşa’nın sıra dışı hikâyesi…. Unutturulan zaferin bütün bilinmeyenleri Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=9HfsYsXuR3w</guid>
<pubDate>Mon, 25 Apr 2016 11:27:39 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/9HfsYsXuR3w.mp4" length="2022300000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Kûtu’l-Amâre Zaferi (Konya Yayını) ( Derin Tarih Programı 23:04.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Kûtu’l-Amâre zaferi masaya yatırılıyor. Birinci Dünya Savaşı’nda İngilizler karada nasıl mağlup oldu? Kut Zaferi’nin sahibi Paşalar tarihimizden itinayla nasıl silindi? İngiltere mağlup olacağını anlayınca Halil Kut Paşa’ya rüşvet teklif etti mi? Her sene kutlanan ‘Kut Günü’ niçin kaldırıldı? Halil Kut Paşa, Mustafa Kemal Paşa’yı vurmakla vazifelendirildi mi? General Townshend nasıl teslim alındı? Kuşatma esnasında Hintli Müslümanlar Türk tarafına nasıl geçti? Sakallı Nureddin Paşa’nın sıra dışı hikâyesi…. Unutturulan zaferin bütün bilinmeyenleri Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:36:18</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/9HfsYsXuR3w.mp4" fileSize="2022300000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cumhuriyetin “Kara Kitabı” (Derin Tarih Programı 16:04.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Cumhuriyet devrinde ‘İslamsızlaştırma’ politikaları gündeme getiriliyor. Laiklik adına nasıl din aleyhtarı faaliyetlerde bulunuldu? Din müesseselerinin yerine ‘Köy Enstitüleri’ nasıl konulmak istendi? Kiliselerin çanlarına karışılmazken minarelerdeki ezanlar niçin susturuldu? Camiler Halkevlerine nasıl dönüştürüldü? Ayasofya’nın kapatılmasının ardındaki gerçek… Ders kitaplarında ‘İslam Tarihi’ nasıl çarptırıldı? Bursa Nutkuyla cinayetler meşrulaştırıldı mı? Sadeleştirme adı altında Türkçenin çoraklaştırılması…. Eşref Edip’in ‘Kara Kitap’ı ile yeniden gündeme gelen bütün bu bilinmeyenler Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=TfPlrCcnCYg</guid>
<pubDate>Mon, 18 Apr 2016 12:15:08 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/TfPlrCcnCYg.mp4" length="2361450000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Cumhuriyetin “Kara Kitabı” (Derin Tarih Programı 16:04.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Cumhuriyet devrinde ‘İslamsızlaştırma’ politikaları gündeme getiriliyor. Laiklik adına nasıl din aleyhtarı faaliyetlerde bulunuldu? Din müesseselerinin yerine ‘Köy Enstitüleri’ nasıl konulmak istendi? Kiliselerin çanlarına karışılmazken minarelerdeki ezanlar niçin susturuldu? Camiler Halkevlerine nasıl dönüştürüldü? Ayasofya’nın kapatılmasının ardındaki gerçek… Ders kitaplarında ‘İslam Tarihi’ nasıl çarptırıldı? Bursa Nutkuyla cinayetler meşrulaştırıldı mı? Sadeleştirme adı altında Türkçenin çoraklaştırılması…. Eşref Edip’in ‘Kara Kitap’ı ile yeniden gündeme gelen bütün bu bilinmeyenler Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:52:27</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/TfPlrCcnCYg.mp4" fileSize="2361450000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[İnsanlığın Rehberi Hz. Muhammed (sas) ( Derin Tarih Programı 09 .04.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Hz. Peygamberin hayatı ele alınıyor. Programda, "Peygamberliğinden evvelki hayatı nasıldı? Ailesi ve ashabına nasıl davranırdı? Neden Hicret etmek mecburiyetinde kaldı? Kendisine zulmeden müşriklere karşı tavrı ne oldu? Kendi yerine halife tayin etti mi? Hz. Peygamber tasavvuru İslam sanatını nasıl etkiledi? Resullullah’ın güzel ahlakı nasıldı?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Adnan Demircan’ın katılımıylaTVNET'te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=ZZmR84WR9KQ</guid>
<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 08:54:54 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/ZZmR84WR9KQ.mp4" length="2030000000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>İnsanlığın Rehberi Hz. Muhammed (sas) ( Derin Tarih Programı 09 .04.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Hz. Peygamberin hayatı ele alınıyor.
Programda, &quot;Peygamberliğinden evvelki hayatı nasıldı? Ailesi ve ashabına nasıl davranırdı? Neden Hicret etmek mecburiyetinde kaldı? Kendisine zulmeden müşriklere karşı tavrı ne oldu? Kendi yerine halife tayin etti mi? Hz. Peygamber tasavvuru İslam sanatını nasıl etkiledi? Resullullah’ın güzel ahlakı nasıldı?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih, Prof. Dr. Adnan Demircan’ın katılımıylaTVNET&apos;te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:36:40</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/ZZmR84WR9KQ.mp4" fileSize="2030000000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Derin Tarih Nisan sayısı bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[Nisan sayımız bayilerde! "Unutturulan Zafer: Kûtu’l-Amâre" Adım adım Kûtu’l-Amâre zaferine giden yolda yaşananları Prof. Dr. Edward J. Erickson satırlara taşıyor. Büyükelçi Altay Cengizer İngiltere’nin gözüyle Kût yenilgisini kaleme aldı. Prof. Dr. Şükrü Hanioğlu İngiltere’nin yenilgiyi nasıl soruşturduğunu yazdı. Askerî tarihçi Dr. Nikolas Gardner Derin Tarih’e Kut gerçeğini anlattı: “İngilizlerin Kût’taki mağlubiyeti gizlemeleri imkânsızdı”. Kûtu’l-Amâre’nin yüzen ganimeti Julnar gemisinin nefes nefese macerasını Doç. Dr. Mustafa Selçuk’un kaleminden okumaya hazır olun! Halil Kut Paşa’nın yakını Dr. Necdet Özgelen soruyor: Çanakkale bunca zamandır anılıyor da Kûtu’l-Amâre’yi niye unuttuk? Mustafa Armağan cevaplıyor: Kûtu’l-Amâre zaferi neden unutturuldu? Kût’un meçhul kahramanı Sakallı Nureddin Paşa’nın sıra dışı hayatını Prof. Dr. Necati Fahri Taş kaleme aldı. Koleksiyoner Necmettin Özçelik ile Kût’un hayatındaki yerini konuştuk. Göksel Baykan’ın kaleminden Kûtu’l- Amâre’de esir olmak… Unutturulmak istenen büyük zaferin bütün yönleriyle ele alındığı şaşırtıcı bir dosya sizleri bekliyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=Ytwr74KxVfw</guid>
<pubDate>Thu, 07 Apr 2016 07:29:18 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/Ytwr74KxVfw.mp4" length="12600000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Derin Tarih Nisan sayısı bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Nisan sayımız bayilerde! &quot;Unutturulan Zafer: Kûtu’l-Amâre&quot;
Adım adım Kûtu’l-Amâre zaferine giden yolda yaşananları Prof. Dr. Edward J. Erickson satırlara taşıyor. Büyükelçi Altay Cengizer İngiltere’nin gözüyle Kût yenilgisini kaleme aldı. Prof. Dr. Şükrü Hanioğlu İngiltere’nin yenilgiyi nasıl soruşturduğunu yazdı. Askerî tarihçi Dr. Nikolas Gardner Derin Tarih’e Kut gerçeğini anlattı: “İngilizlerin Kût’taki mağlubiyeti gizlemeleri imkânsızdı”. Kûtu’l-Amâre’nin yüzen ganimeti Julnar gemisinin nefes nefese macerasını Doç. Dr. Mustafa Selçuk’un kaleminden okumaya hazır olun! Halil Kut Paşa’nın yakını Dr. Necdet Özgelen soruyor: Çanakkale bunca zamandır anılıyor da Kûtu’l-Amâre’yi niye unuttuk? Mustafa Armağan cevaplıyor: Kûtu’l-Amâre zaferi neden unutturuldu? Kût’un meçhul kahramanı Sakallı Nureddin Paşa’nın sıra dışı hayatını Prof. Dr. Necati Fahri Taş kaleme aldı. Koleksiyoner Necmettin Özçelik ile Kût’un hayatındaki yerini konuştuk. Göksel Baykan’ın kaleminden Kûtu’l- Amâre’de esir olmak…
Unutturulmak istenen büyük zaferin bütün yönleriyle ele alındığı şaşırtıcı bir dosya sizleri bekliyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:00:36</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/Ytwr74KxVfw.mp4" fileSize="12600000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Unutturulan Zafer: Kûtu’l-Amâre ( Derin Tarih Programı 02 .04.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Kûtu’l-Amâre zaferi masaya yatırılıyor. Birinci Dünya Savaşı’nda İngilizler karada nasıl mağlup oldu? Kut Zaferi’nin sahibi Paşalar tarihimizden itinayla nasıl silindi? İngiltere mağlup olacağını anlayınca Halil Kut Paşa’ya rüşvet teklif etti mi? Her sene kutlanan ‘Kut Günü’ niçin kaldırıldı? Halil Kut Paşa, Mustafa Kemal Paşa’yı vurmakla vazifelendirildi mi? General Townshend nasıl teslim alındı? Kuşatma esnasında Hintli Müslümanlar Türk tarafına nasıl geçti? Sakallı Nureddin Paşa’nın sıra dışı hikâyesi…. Unutturulan zaferin bütün bilinmeyenleri Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=VuKQhoVV1Lc</guid>
<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 10:05:55 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/VuKQhoVV1Lc.mp4" length="2411850000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Unutturulan Zafer: Kûtu’l-Amâre ( Derin Tarih Programı 02 .04.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Kûtu’l-Amâre zaferi masaya yatırılıyor. Birinci Dünya Savaşı’nda İngilizler karada nasıl mağlup oldu? Kut Zaferi’nin sahibi Paşalar tarihimizden itinayla nasıl silindi? İngiltere mağlup olacağını anlayınca Halil Kut Paşa’ya rüşvet teklif etti mi? Her sene kutlanan ‘Kut Günü’ niçin kaldırıldı? Halil Kut Paşa, Mustafa Kemal Paşa’yı vurmakla vazifelendirildi mi? General Townshend nasıl teslim alındı? Kuşatma esnasında Hintli Müslümanlar Türk tarafına nasıl geçti? Sakallı Nureddin Paşa’nın sıra dışı hikâyesi…. Unutturulan zaferin bütün bilinmeyenleri Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:54:51</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/VuKQhoVV1Lc.mp4" fileSize="2411850000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mustafa Armağan’ın kamerasından Ahmed b. Tolun Camii]]></title>
<description><![CDATA[Mustafa Armağan’ın kamerasından, Derin Tarih’in 49. sayısında konu edindiği Mısır’daki Ahmed b. Tolun Camii http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=_iFzdqGO-mA</guid>
<pubDate>Mon, 28 Mar 2016 13:26:27 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/_iFzdqGO-mA.mp4" length="120400000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Mustafa Armağan’ın kamerasından Ahmed b. Tolun Camii</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Mustafa Armağan’ın kamerasından, Derin Tarih’in 49. sayısında konu edindiği Mısır’daki Ahmed b. Tolun Camii http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:05:44</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/_iFzdqGO-mA.mp4" fileSize="120400000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cumhuriyet Dönemi Tarih Ders Kitaplarındaki Hatalar ( Derin Tarih Programı 26.03.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Cumhuriyet dönemi tarih ders kitaplarındaki hatalar masaya yatırılıyor. Programda, "Ders kitaplarındaki tarih nasıl çarpıtıldı? Çanakkale, bağlamından nasıl kopartıldı? Milli Mücadelenin kahramanları neden unutturuldu? Tarih kitaplarında Hz. Peygamber (sav) ve Kur’an-ı Kerim nasıl anlatıldı? Türk Tarih Tezi ile ne amaçlanıyordu? Ders kitaplarında Keldanilerden bahsedilirken Kürtlere niçin yer verilmedi? İnkılap tarihinde hangi ‘gerçek dışı zaferler’ ön plana çıkarıldı?" soruları yanıtlanıyor. Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu ile Derin Tarih, TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=OXarhm2Zoas</guid>
<pubDate>Mon, 28 Mar 2016 07:56:19 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/OXarhm2Zoas.mp4" length="1113700000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Cumhuriyet Dönemi Tarih Ders Kitaplarındaki Hatalar ( Derin Tarih Programı 26.03.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Cumhuriyet dönemi tarih ders kitaplarındaki hatalar masaya yatırılıyor.
Programda, &quot;Ders kitaplarındaki tarih nasıl çarpıtıldı? Çanakkale, bağlamından nasıl kopartıldı? Milli Mücadelenin kahramanları neden unutturuldu? Tarih kitaplarında Hz. Peygamber (sav) ve Kur’an-ı Kerim nasıl anlatıldı? Türk Tarih Tezi ile ne amaçlanıyordu? Ders kitaplarında Keldanilerden bahsedilirken Kürtlere niçin yer verilmedi? İnkılap tarihinde hangi ‘gerçek dışı zaferler’ ön plana çıkarıldı?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu ile Derin Tarih, TVNET’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/OXarhm2Zoas.mp4" fileSize="1113700000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Çanakkale Zaferi ( Derin Tarih Programı 19.03.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Çanakkale Zaferi hakkındaki bilinmeyen gerçekler masaya yatırılıyor. Çanakkale Zaferi’nin ‘gerçek’ kahramanları kimlerdi? Kahramanlar unutturulmak mı istendi? M. Kemal Paşa Çanakkale Zaferi’nin neresinde? Siyonistler Çanakkale Savaşı’nda nasıl rol oynadılar? 18 Mart günü neler yaşandı? Rusya’daki Ekim Devrimi’ne Çanakkale Zaferi mi sebep oldu? Bütün zorluklara ve imkânsızlıklara rağmen Çanakkale’yi kazandıran Osmanlı ruhunun şifreleri, 27. Alayın aşk ile ölüm yürüyüşü, Çanakkale’nin isimsiz kahramanlarının anlatılmayan hikâyeleri hepsi ve daha fazlası Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun birlikte hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=AX0o_XHN21Q</guid>
<pubDate>Mon, 21 Mar 2016 13:24:44 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/AX0o_XHN21Q.mp4" length="2565150000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Çanakkale Zaferi ( Derin Tarih Programı 19.03.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Çanakkale Zaferi hakkındaki bilinmeyen gerçekler masaya yatırılıyor. Çanakkale Zaferi’nin ‘gerçek’ kahramanları kimlerdi? Kahramanlar unutturulmak mı istendi? M. Kemal Paşa Çanakkale Zaferi’nin neresinde? Siyonistler Çanakkale Savaşı’nda nasıl rol oynadılar? 18 Mart günü neler yaşandı? Rusya’daki Ekim Devrimi’ne Çanakkale Zaferi mi sebep oldu? Bütün zorluklara ve imkânsızlıklara rağmen Çanakkale’yi kazandıran Osmanlı ruhunun şifreleri, 27. Alayın aşk ile ölüm yürüyüşü, Çanakkale’nin isimsiz kahramanlarının anlatılmayan hikâyeleri hepsi ve daha fazlası Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun birlikte hazırlayıp sunduğu Derin Tarih’te. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>02:02:09</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/AX0o_XHN21Q.mp4" fileSize="2565150000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mehmet Akif Ersoy ve İstiklal Marşı (Derin Tarih Programı 12.03.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta İstiklal Marşı’nın kabul edilişinin 95. yıldönümünde Mehmet Akif Ersoy etrafındaki tartışmalar ele alınıyor. Programda, "Mehmet Akif Ersoy’u İstiklal Marşı yazmaya iten sebepler nelerdi? İstiklal Marşı yarışmasına niçin katılmadı? Sultan II. Abdülhamid ile hangi konularda ters düştü? Yazdığı Kur’an-ı Kerim mealinin yakılmasını neden istedi? Türkiye’yi şapka takmamak için mi terk etti? Cenazesine niçin az kişi katıldı? Cemaleddin Afganî’ye hayran mıydı? Asım nesli idealiyle neyi kastediyordu? Ersoy'un Mısır günleri nasıl geçti?" soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=To-djPjN9cg</guid>
<pubDate>Mon, 14 Mar 2016 12:47:32 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/To-djPjN9cg.mp4" length="2373700000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Mehmet Akif Ersoy ve İstiklal Marşı (Derin Tarih Programı 12.03.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta İstiklal Marşı’nın kabul edilişinin 95. yıldönümünde Mehmet Akif Ersoy etrafındaki tartışmalar ele alınıyor. Programda, &quot;Mehmet Akif Ersoy’u İstiklal Marşı yazmaya iten sebepler nelerdi? İstiklal Marşı yarışmasına niçin katılmadı? Sultan II. Abdülhamid ile hangi konularda ters düştü? Yazdığı Kur’an-ı Kerim mealinin yakılmasını neden istedi? Türkiye’yi şapka takmamak için mi terk etti? Cenazesine niçin az kişi katıldı? Cemaleddin Afganî’ye hayran mıydı? Asım nesli idealiyle neyi kastediyordu? Ersoy&apos;un Mısır günleri nasıl geçti?&quot; soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/To-djPjN9cg.mp4" fileSize="2373700000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Hilafetin Kaldırılmasında İngiliz Parmağı ( Derin Tarih Programı 05.03.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta, hilafetin kaldırılışı ele alınıyor Programda, "Saltanat ile hilafet arasındaki ilişki nedir? Osmanlı’nın hilafeti meşru muydu? Araplar, I. Dünya Savaşı’nda halifenin fetvasına uymadı mı? Lozan, Hilafet yüzünden mi kesintiye uğradı? İngiltere, Lozan’ı neden Hilafet kaldırıldıktan sonra onayladı? Mustafa Kemal Paşa Halife olmak istedi mi? Son Halife Abdülmecid nasıl seçildi?" soruları yanıtlanıyor. Derin Tarih, Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun sunumuyla TVNETte. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=6fyMaf36q_s</guid>
<pubDate>Mon, 07 Mar 2016 11:57:26 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/6fyMaf36q_s.mp4" length="2481500000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Hilafetin Kaldırılmasında İngiliz Parmağı ( Derin Tarih Programı 05.03.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta, hilafetin kaldırılışı ele alınıyor
Programda, &quot;Saltanat ile hilafet arasındaki ilişki nedir? Osmanlı’nın hilafeti meşru muydu? Araplar, I. Dünya Savaşı’nda halifenin fetvasına uymadı mı? Lozan, Hilafet yüzünden mi kesintiye uğradı? İngiltere, Lozan’ı neden Hilafet kaldırıldıktan sonra onayladı? Mustafa Kemal Paşa Halife olmak istedi mi? Son Halife Abdülmecid nasıl seçildi?&quot; soruları yanıtlanıyor.
Derin Tarih, Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun sunumuyla TVNETte. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:58:10</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/6fyMaf36q_s.mp4" fileSize="2481500000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Derin Tarih Mart Sayısı Bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[Vekâlet Savaşı mı Veraset Savaşı mı? ORTADOĞU’DA OSMANLI’NIN BOŞLUĞU DOLMUYOR Derin Tarih bu ay Osmanlı Devleti’nin tarih sahnesinden çekilmesinin ardından Ortadoğu’da yaşananları kapağına taşıyor. Prof. Dr. Avi Shlaim Ortadoğu’da Osmanlı sonrası sendromunu kaleme alırken Turan Kışlakçı, Mustafa Armağan, Ilan Pappe, Şükrü Hanioğlu ve Mithat Baydur Ortadoğu tarihiyle ilgili soruları cevaplandırıyor. Emperyalizm Osmanlı’dan devraldığı Ortadoğu’yu nasıl cehenneme döndürdü? Sömürgeci güçler 1918’de Osmanlı Devleti’nden kopardıkları topraklarda neden sükûneti sağlayamadılar? Ortadoğu’yu paylaşan haritaları kimler hazırladı? Sykes-Picot gizli anlaşması hakkında bilmediklerimiz neler? Suriye iç savaşının tarihteki failleri kimler? Cevaplar Derin Tarih Mart sayısında! Muhteşem bir kitap hediyesi daha! Süleyman Kocabaş’ın kaleme aldığı Alman Kapanı: Ortadoğu’daki Büyük Tuzağın Kısa Tarihi Osmanlı Devleti’nin son yüzyılında yaşanan gelişmelerindeki Alman parmağını gözler önüne seriyor. Bütün Derin Tarih okurlarına hediye! Özel Dosya: Tarihte Kadın Ekrem Buğra Ekinci Osmanlı’da kadın haklarını, Mehmet Çelik tarihte Hıristiyanlığın kadın algısını, Şükrü Hanioğlu ise Jöntürklerde kadınları yazdı. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=gHJuVQyoKZ8</guid>
<pubDate>Wed, 02 Mar 2016 07:42:52 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/gHJuVQyoKZ8.mp4" length="14700000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Derin Tarih Mart Sayısı Bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Vekâlet Savaşı mı Veraset Savaşı mı?
ORTADOĞU’DA OSMANLI’NIN BOŞLUĞU DOLMUYOR
Derin Tarih bu ay Osmanlı Devleti’nin tarih sahnesinden çekilmesinin ardından Ortadoğu’da yaşananları kapağına taşıyor. Prof. Dr. Avi Shlaim Ortadoğu’da Osmanlı sonrası sendromunu kaleme alırken Turan Kışlakçı, Mustafa Armağan, Ilan Pappe, Şükrü Hanioğlu ve Mithat Baydur Ortadoğu tarihiyle ilgili soruları cevaplandırıyor.
Emperyalizm Osmanlı’dan devraldığı Ortadoğu’yu nasıl cehenneme döndürdü? Sömürgeci güçler 1918’de Osmanlı Devleti’nden kopardıkları topraklarda neden sükûneti sağlayamadılar? Ortadoğu’yu paylaşan haritaları kimler hazırladı? Sykes-Picot gizli anlaşması hakkında bilmediklerimiz neler? Suriye iç savaşının tarihteki failleri kimler? Cevaplar Derin Tarih Mart sayısında!
Muhteşem bir kitap hediyesi daha!
Süleyman Kocabaş’ın kaleme aldığı Alman Kapanı: Ortadoğu’daki Büyük Tuzağın Kısa Tarihi Osmanlı Devleti’nin son yüzyılında yaşanan gelişmelerindeki Alman parmağını gözler önüne seriyor. Bütün Derin Tarih okurlarına hediye!
Özel Dosya: Tarihte Kadın
Ekrem Buğra Ekinci Osmanlı’da kadın haklarını, Mehmet Çelik tarihte Hıristiyanlığın kadın algısını, Şükrü Hanioğlu ise Jöntürklerde kadınları yazdı. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:00:42</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/gHJuVQyoKZ8.mp4" fileSize="14700000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bir Cihan İmparatorluğunun Doğuşu (Derin Tarih Programı 27.02.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Osmanlı Devleti’nin kuruluşu ele alınıyor. Programda, "Osmanlı hanedanlığının soyu nereye dayanıyor? Kayı aşireti Anadolu’ya neden göç etti? Ertuğrul Gazi niçin Söğüt’e yerleşti? Osman Gazi’nin rüyasının tarihsel gerçekliği var mı? Şeyh Edebali ‘gerçekte’ kimdi? Osmanlıları diğer beyliklerden ayıran farklar nelerdi? İlk dönemlerde Bizans ile savaştılar mı?" soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=gazJTNc2dGI</guid>
<pubDate>Mon, 29 Feb 2016 12:49:22 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/gazJTNc2dGI.mp4" length="1950550000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Bir Cihan İmparatorluğunun Doğuşu (Derin Tarih Programı 27.02.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Osmanlı Devleti’nin kuruluşu ele alınıyor.
Programda, &quot;Osmanlı hanedanlığının soyu nereye dayanıyor? Kayı aşireti Anadolu’ya neden göç etti? Ertuğrul Gazi niçin Söğüt’e yerleşti? Osman Gazi’nin rüyasının tarihsel gerçekliği var mı? Şeyh Edebali ‘gerçekte’ kimdi? Osmanlıları diğer beyliklerden ayıran farklar nelerdi? İlk dönemlerde Bizans ile savaştılar mı?&quot; soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:32:53</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/gazJTNc2dGI.mp4" fileSize="1950550000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ortadoğu’da Şiddetin Tarihi (Derin Tarih Programı 20.02.2016)]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Ortadoğu’nun dünü ve bugünü masaya yatırılıyor. Osmanlı Devleti’ni Ortadoğu’dan ‘kimler’ çıkarmak istedi? Lawrence’ın ajanlık serüveni nasıl şekillendi? Skyes-Picot’da çizilen sınırlar değişiyor mu? Osmanlı Devleti Ortadoğu’yu nasıl yönetti? Ortadoğu’nun bugünkü halinden ‘kimler’ sorumlu? Rusya ‘sıcak denizlere’ inmek için Ortadoğu’yu mu kullanıyor? Mezhep çatışmalarını ‘kimler’ körüklüyor? Suriye’nin kuzeyi Türkiye için neden önemli? Her geçen gün bir kazan gibi kaynayan Ortadoğu’nun şiddet dolu tarihi Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Turan Kışlakçı’nın konuk olarak katıldı. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=DiJruiv0cqk</guid>
<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 09:19:44 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/DiJruiv0cqk.mp4" length="2580200000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Ortadoğu’da Şiddetin Tarihi (Derin Tarih Programı 20.02.2016)</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Ortadoğu’nun dünü ve bugünü masaya yatırılıyor. Osmanlı Devleti’ni Ortadoğu’dan ‘kimler’ çıkarmak istedi? Lawrence’ın ajanlık serüveni nasıl şekillendi? Skyes-Picot’da çizilen sınırlar değişiyor mu? Osmanlı Devleti Ortadoğu’yu nasıl yönetti? Ortadoğu’nun bugünkü halinden ‘kimler’ sorumlu? Rusya ‘sıcak denizlere’ inmek için Ortadoğu’yu mu kullanıyor? Mezhep çatışmalarını ‘kimler’ körüklüyor? Suriye’nin kuzeyi Türkiye için neden önemli? Her geçen gün bir kazan gibi kaynayan Ortadoğu’nun şiddet dolu tarihi Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Turan Kışlakçı’nın konuk olarak katıldı. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>02:02:52</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/DiJruiv0cqk.mp4" fileSize="2580200000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Derin Tarih Şubat sayısı bayilerde!]]></title>
<description><![CDATA[TÜRKLER NASIL MÜSLÜMAN OLDU? Türkler İslamiyetle ilk ne zaman tanıştı? İslam orduları ile Türklerin rekabeti nasıl sona erdi? Tufan Gündüz Türklerin nasıl Müslüman olduğunu açıklarken, Hakan Kırımlı, Adnan Demircan, İsmail Taşpınar, Abdülkadir Özcan, Osman G. Özgüdenli, Mustafa Alican ve Ramazan Şeşen Orta Asya’dan Anadolu’ya Türklerin Müslümanlaşmasıyla ilgili en sık sorulan soruları cevaplıyor. Muhteşem bir kitap hediyesi daha! Türkiye Cumhuriyeti’nin ilk Genelkurmay Başkanı Fevzi Çakmak’ın hatıraları ilk kez okurlarla buluşacak! Mareşal Fevzi Çakmak Açıklıyor: Mustafa Kemal Paşa’yı Kurşuna Dizilmekten Nasıl Kurtardım? kitabı bütün Derin Tarih okurlarına hediye! BU AY DERİN TARİH DERGİSİNDE BAŞKA NELER VAR? Osmanlı’nın uzaklardaki vilayeti Açe Sultanlığı’nı İsmail Hakkı Göksoy satırlara taşıdı. Osmanlı Devleti kendisinden kilometrelerce uzakta bulunan Açe’ye neden yardım etti? Osmanlı’nın ümmetin hamisi olduğu gerçeğini bir kez daha duymaya hazır olun! Selimiye Camii’ni kurtaran Bulgar Bogdan Filov’un çarpıcı hikayesini Hüseyin Mevsim anlatıyor. Kur’an-ı Kerim bugüne kadar değişmeden geldi. Ama nasıl? Nasıl kitap haline geldi? Niçin çoğaltıldı? Arapça bilmeyenlerin doğru okumaları için hangi tedbirler alındı? Kur’an’ın 14 asırlık seyrüseferi Muhsin Demirci’nin kaleminden. Mustafa Armağan yakın tarihin ‘unutturulan’ simalarından birine daha mercek tutuyor. Mareşal Fevzi Çakmak nasıl ‘öldürüldü’? New York’ta bir asır önce bir Osmanlı mescidi olduğunu biliyor muydunuz? Bugün neredeyse hiçbir iz kalmayan bu gizemli mescide sefere hazır olun! Atatürk’ün yakın dostu böyle yakınmıştı: “Âh Mustafa Kemal! Ne olurdu şu içkiyi bu kadar içmeseydin?” Atatürk’ün milletvekili yaptığı Saim Ali Dilemre’nin ilk kez ve sansürsüz olarak yayınlanan hatıratını Ömer Hakan Özalp’in kaleminden okurken çok şaşıracaksınız. Necdet Tosun Türkistan güneşi Hoca Ahmed Yesevî Hazretlerinin bilinmeyen hayat hikâyesini anlatıyor. Halit Eren, Genel Direktörü olduğu IRCICA’nın faaliyetlerini anlatıyor: “Artık İslam tarihini Müslümanlar yazıyor.” İsmail Kara zihinleri hayli meşgul edecek bir soru soruyor: “Cumhuriyet ideolojisi niçin tefsir ve hadis kitabı neşretsin?” Cumhuriyet basını İslama karşı nasıl kılıç kuşandı? Cevabı dönemin basınından örneklerle Mehmet Çelik’in kaleminden. 1915’te Osmanlı Çanakkale’de şanlı bir zafer kazanırken Batı cephesinde neler oluyordu? Yanlış hesaplar ve ölümcül taktik hataları bugün bize neler söylüyor? 1915’in vahşi dünyasını Norman Stone’un kaleminden okumaya hazır olun Şükrü Hanioğlu Osmanlı Devleti’nin son asrındaki felsefî tartışmalara büyüteç tutuyor. İslamın yerine ne geçsin? Guyau’nun vecibesiz, müeyyidesiz felsefî dini mi? İstanbul’un hafızası Semavi Eyice İstanbul’un ‘sarnıçlarını’ satırlara taşıyor. Bugün kimileri çöplük, kimileri de üzeri betonla kaplanarak gömülmüş farklı rantların pençesindeki kayıp sarnıçların birbirinden ilginç hikâyeleri… Yaşayan en büyük İslam bilim tarihçisi Prof. Dr. Fuat Sezgin’le özel bir söyleşi. Mehmet Doğan’ın kaleminden ‘mülteci’ kelimesinin tarihi. Şeyma Aydın ‘buhurdanın’ hikayesini satırlara taşıyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=EAr3VmwqUlc</guid>
<pubDate>Tue, 16 Feb 2016 08:11:53 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/EAr3VmwqUlc.mp4" length="14350000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Derin Tarih Şubat sayısı bayilerde!</itunes:subtitle>
<itunes:summary>TÜRKLER NASIL MÜSLÜMAN OLDU?
Türkler İslamiyetle ilk ne zaman tanıştı? İslam orduları ile Türklerin rekabeti nasıl sona erdi? Tufan Gündüz Türklerin nasıl Müslüman olduğunu açıklarken, Hakan Kırımlı, Adnan Demircan, İsmail Taşpınar, Abdülkadir Özcan, Osman G. Özgüdenli, Mustafa Alican ve Ramazan Şeşen Orta Asya’dan Anadolu’ya Türklerin Müslümanlaşmasıyla ilgili en sık sorulan soruları cevaplıyor.
Muhteşem bir kitap hediyesi daha!
Türkiye Cumhuriyeti’nin ilk Genelkurmay Başkanı Fevzi Çakmak’ın hatıraları ilk kez okurlarla buluşacak! Mareşal Fevzi Çakmak Açıklıyor: Mustafa Kemal Paşa’yı Kurşuna Dizilmekten Nasıl Kurtardım? kitabı bütün Derin Tarih okurlarına hediye!
BU AY DERİN TARİH DERGİSİNDE BAŞKA NELER VAR?
Osmanlı’nın uzaklardaki vilayeti Açe Sultanlığı’nı İsmail Hakkı Göksoy satırlara taşıdı. Osmanlı Devleti kendisinden kilometrelerce uzakta bulunan Açe’ye neden yardım etti? Osmanlı’nın ümmetin hamisi olduğu gerçeğini bir kez daha duymaya hazır olun!
Selimiye Camii’ni kurtaran Bulgar Bogdan Filov’un çarpıcı hikayesini Hüseyin Mevsim anlatıyor.
Kur’an-ı Kerim bugüne kadar değişmeden geldi. Ama nasıl? Nasıl kitap haline geldi? Niçin çoğaltıldı? Arapça bilmeyenlerin doğru okumaları için hangi tedbirler alındı? Kur’an’ın 14 asırlık seyrüseferi Muhsin Demirci’nin kaleminden.
Mustafa Armağan yakın tarihin ‘unutturulan’ simalarından birine daha mercek tutuyor. Mareşal Fevzi Çakmak nasıl ‘öldürüldü’?
New York’ta bir asır önce bir Osmanlı mescidi olduğunu biliyor muydunuz? Bugün neredeyse hiçbir iz kalmayan bu gizemli mescide sefere hazır olun!
Atatürk’ün yakın dostu böyle yakınmıştı: “Âh Mustafa Kemal! Ne olurdu şu içkiyi bu kadar içmeseydin?” Atatürk’ün milletvekili yaptığı Saim Ali Dilemre’nin ilk kez ve sansürsüz olarak yayınlanan hatıratını Ömer Hakan Özalp’in kaleminden okurken çok şaşıracaksınız.
Necdet Tosun Türkistan güneşi Hoca Ahmed Yesevî Hazretlerinin bilinmeyen hayat hikâyesini anlatıyor.
Halit Eren, Genel Direktörü olduğu IRCICA’nın faaliyetlerini anlatıyor: “Artık İslam tarihini Müslümanlar yazıyor.”
İsmail Kara zihinleri hayli meşgul edecek bir soru soruyor: “Cumhuriyet ideolojisi niçin tefsir ve hadis kitabı neşretsin?”
Cumhuriyet basını İslama karşı nasıl kılıç kuşandı? Cevabı dönemin basınından örneklerle Mehmet Çelik’in kaleminden.
1915’te Osmanlı Çanakkale’de şanlı bir zafer kazanırken Batı cephesinde neler oluyordu? Yanlış hesaplar ve ölümcül taktik hataları bugün bize neler söylüyor? 1915’in vahşi dünyasını Norman Stone’un kaleminden okumaya hazır olun
Şükrü Hanioğlu Osmanlı Devleti’nin son asrındaki felsefî tartışmalara büyüteç tutuyor. İslamın yerine ne geçsin? Guyau’nun vecibesiz, müeyyidesiz felsefî dini mi?
İstanbul’un hafızası Semavi Eyice İstanbul’un ‘sarnıçlarını’ satırlara taşıyor. Bugün kimileri çöplük, kimileri de üzeri betonla kaplanarak gömülmüş farklı rantların pençesindeki kayıp sarnıçların birbirinden ilginç hikâyeleri…
Yaşayan en büyük İslam bilim tarihçisi Prof. Dr. Fuat Sezgin’le özel bir söyleşi.
Mehmet Doğan’ın kaleminden ‘mülteci’ kelimesinin tarihi.
Şeyma Aydın ‘buhurdanın’ hikayesini satırlara taşıyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>00:00:41</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/EAr3VmwqUlc.mp4" fileSize="14350000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Osmanlı’ya Atılan İftiralar ( Derin Tarih Programı (13.02.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta Osmanlı padişahlarına atılan iftiralar masaya yatırılıyor. Son günlerde gündemi hayli meşgul eden ‘Osmanlı padişahlarının içki içtiği’ iddiaları gerçekle bağdaşıyor mu? Yabancı kadınlarla ‘nikahsız’ evlendikleri doğru mu? Oryantalist ressamların tasvir ettikleri ‘Harem’ gerçeği ne kadar yansıtıyor? Devşirme sistemi Osmanlı Devletine zarar verdi mi? Harem ağaları Osmanlı sarayında mı hadım ediliyordu? Kafes sistemi şehzadelerin yetişmesine engel oldu mu? Bütün bu soruların cevabı Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Prof. Dr. Ekrem Buğra Ekinci’nin konuk oldu. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=2cKrWmOqOZw</guid>
<pubDate>Mon, 15 Feb 2016 11:03:16 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/2cKrWmOqOZw.mp4" length="2455950000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Osmanlı’ya Atılan İftiralar ( Derin Tarih Programı (13.02.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta Osmanlı padişahlarına atılan iftiralar masaya yatırılıyor. Son günlerde gündemi hayli meşgul eden ‘Osmanlı padişahlarının içki içtiği’ iddiaları gerçekle bağdaşıyor mu? Yabancı kadınlarla ‘nikahsız’ evlendikleri doğru mu? Oryantalist ressamların tasvir ettikleri ‘Harem’ gerçeği ne kadar yansıtıyor? Devşirme sistemi Osmanlı Devletine zarar verdi mi? Harem ağaları Osmanlı sarayında mı hadım ediliyordu? Kafes sistemi şehzadelerin yetişmesine engel oldu mu?
Bütün bu soruların cevabı Mustafa Armağan ve Yavuz Bahadıroğlu’nun hazırlayıp sunduğu Prof. Dr. Ekrem Buğra Ekinci’nin konuk oldu. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:56:57</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/2cKrWmOqOZw.mp4" fileSize="2455950000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[II. Abdülhamid’in Bilinmeyenleri ( Derin Tarih Programı (6.02.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te bu hafta II. Abdülhamid hakkındaki bilinmeyenler ele alındı. İzleyicilerin sorularıyla ilerleyecek olan programda geçmişin üzerindeki sis perdesi aralanıyor. Programda, “II. Abdülhamid, İsrail’in kurulmasına nasıl engel olmuştu? Theodor Herzl ile görüşmesinde neler dedi? Mehmed Akif II. Abdülhamid’den özür diledi mi? Donanmayı çürüttüğü iddialarının gerçeklik payı var mı? Çarşafı gerçekten yasaklamış mıydı? Mustafa Kemal’i hapse attırdığı doğru mu?” soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=4bxG8SycvbQ</guid>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2016 11:25:10 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/4bxG8SycvbQ.mp4" length="2537850000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>II. Abdülhamid’in Bilinmeyenleri ( Derin Tarih Programı (6.02.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te bu hafta II. Abdülhamid hakkındaki bilinmeyenler ele alındı. İzleyicilerin sorularıyla ilerleyecek olan programda geçmişin üzerindeki sis perdesi aralanıyor.
Programda, “II. Abdülhamid, İsrail’in kurulmasına nasıl engel olmuştu? Theodor Herzl ile görüşmesinde neler dedi? Mehmed Akif II. Abdülhamid’den özür diledi mi? Donanmayı çürüttüğü iddialarının gerçeklik payı var mı? Çarşafı gerçekten yasaklamış mıydı? Mustafa Kemal’i hapse attırdığı doğru mu?” soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>02:00:51</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/4bxG8SycvbQ.mp4" fileSize="2537850000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bediüzzaman’ın Bilinmeyenleri ( Derin Tarih Programı (23.01.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te, Bediüzzaman Said Nursi’nin tarihi şahsiyeti işleniyor. Programda, “Bediüzzaman II. Abdülhamid’e muhalif miydi? İttihatçılarla ilişkisi var mıydı? Milli Mücadele’ye destek verdi mi? Şeyh Said ayaklanmasıyla irtibatı var mıydı? ‘Mahrem Risalesi’nde neyi anlatıyor? “Zındıka Komitesi” denilen grup kimlerden oluşuyor? Ayasofya’nın ibadete açılması için Adnan Menderes’e mektup yazdı mı?” soruları yanıtlanıyor. Necmettin Şahiner’in konuk olarak katıldı. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=R3yP5cWNGHw</guid>
<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:52:27 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/R3yP5cWNGHw.mp4" length="3151750000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Bediüzzaman’ın Bilinmeyenleri ( Derin Tarih Programı (23.01.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te, Bediüzzaman Said Nursi’nin tarihi şahsiyeti işleniyor. Programda, “Bediüzzaman II. Abdülhamid’e muhalif miydi? İttihatçılarla ilişkisi var mıydı? Milli Mücadele’ye destek verdi mi? Şeyh Said ayaklanmasıyla irtibatı var mıydı? ‘Mahrem Risalesi’nde neyi anlatıyor? “Zındıka Komitesi” denilen grup kimlerden oluşuyor? Ayasofya’nın ibadete açılması için Adnan Menderes’e mektup yazdı mı?” soruları yanıtlanıyor. Necmettin Şahiner’in konuk olarak katıldı. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>02:30:05</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/R3yP5cWNGHw.mp4" fileSize="3151750000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Kazım Karabekir ve Unutulan Paşalar ( Derin Tarih Programı 30.01.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te, Kazım Karabekir ve unutulan paşaların üzerindeki sır perdesi aralanıyor. Programda, “Çanakkale’nin gerçek kahramanlarını ‘kimler’ unutturmak istedi? Kazım Karabekir, ‘gerçekleri’ ifşa ettiği için mi cezalandırıldı? Millî Mücadele’yi gerçekte kim başlattı? Mustafa Kemal’i Anadolu’ya geçmesi için Kazım Karabekir mi ikna etti? İstiklal Savaşı’nın beş paşasından dördü idam sehpası önüne niçin çıkarıldı? Deli Halid Paşa Meclis’te nasıl öldürüldü? Fevzi Çakmak, Mustafa Kemal’i kurşuna dizilmekten nasıl kurtardı?” soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=rBlaPld-8L0</guid>
<pubDate>Tue, 02 Feb 2016 09:35:54 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/rBlaPld-8L0.mp4" length="2300200000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>Kazım Karabekir ve Unutulan Paşalar ( Derin Tarih Programı 30.01.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te, Kazım Karabekir ve unutulan paşaların üzerindeki sır perdesi aralanıyor. Programda, “Çanakkale’nin gerçek kahramanlarını ‘kimler’ unutturmak istedi? Kazım Karabekir, ‘gerçekleri’ ifşa ettiği için mi cezalandırıldı? Millî Mücadele’yi gerçekte kim başlattı? Mustafa Kemal’i Anadolu’ya geçmesi için Kazım Karabekir mi ikna etti? İstiklal Savaşı’nın beş paşasından dördü idam sehpası önüne niçin çıkarıldı? Deli Halid Paşa Meclis’te nasıl öldürüldü? Fevzi Çakmak, Mustafa Kemal’i kurşuna dizilmekten nasıl kurtardı?” soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>01:49:32</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/rBlaPld-8L0.mp4" fileSize="2300200000" type="video/mp4"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CHP’nin dine bakışı nasıldı? ( Derin Tarih Programı 16.01.2016 )]]></title>
<description><![CDATA[Derin Tarih’te , CHP’nin dine karşı yaklaşımı ele alınıyor. Programda, “CHP’nin dine bakışı nasıldı? Kemalistler Türk toplumunu ‘dinsizleştirmek’ mi istiyorlardı? Harf inkılabı İslam ile olan bağlantıyı yok etmek için mi gerçekleştirildi? Kemalist idare, ‘dinde reform’ ile neyi amaçlıyordu? CHP iktidarlarında hangi camiler yıkıldı, hangileri ahıra çevrildi? Türkçe ezan ile asıl yapılmak istenen neydi? Mustafa Kemal’in dine bakışı nasıldı? Halk Türkçe ibadete zorlandı mı? Ayasofya ibadete neden kapatıldı? Kuran-ı Kerim okuyanlar niçin yargılandı? Şapka takmayı reddettiği için kimler idam edildi? Hac yasağı kaç yıl sürdü?” soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr]]></description>
<link>http://ahmetcadirci.com.tr/</link>
<guid isPermaLink="true">https://youtube.com/watch?v=hNPAK--fUaU</guid>
<pubDate>Tue, 19 Jan 2016 13:32:47 GMT</pubDate>
<enclosure url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/hNPAK--fUaU.mp4" length="3427200000" type="video/mp4"/>
<itunes:subtitle>CHP’nin dine bakışı nasıldı? ( Derin Tarih Programı 16.01.2016 )</itunes:subtitle>
<itunes:summary>Derin Tarih’te , CHP’nin dine karşı yaklaşımı ele alınıyor.
Programda, “CHP’nin dine bakışı nasıldı? Kemalistler Türk toplumunu ‘dinsizleştirmek’ mi istiyorlardı? Harf inkılabı İslam ile olan bağlantıyı yok etmek için mi gerçekleştirildi? Kemalist idare, ‘dinde reform’ ile neyi amaçlıyordu? CHP iktidarlarında hangi camiler yıkıldı, hangileri ahıra çevrildi? Türkçe ezan ile asıl yapılmak istenen neydi? Mustafa Kemal’in dine bakışı nasıldı? Halk Türkçe ibadete zorlandı mı? Ayasofya ibadete neden kapatıldı? Kuran-ı Kerim okuyanlar niçin yargılandı? Şapka takmayı reddettiği için kimler idam edildi? Hac yasağı kaç yıl sürdü?” soruları yanıtlanıyor. http://ahmetcadirci.com.tr</itunes:summary>
<itunes:duration>02:43:12</itunes:duration>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:author>Ahmet Çadırcı</itunes:author>
<itunes:image href="http://ahmetcadirci.com.tr/images/derin-tarih.jpg"/>
<itunes:keywords>tarih, history, yavuz bahadıroğlu, ahmet çadırcı, osmanlı tarihi, cumhuriyet tarihi, ottoman, güncel</itunes:keywords>
<media:content url="http://dts.podtrac.com/redirect.mp3/podsync.net/download/youtube/hNPAK--fUaU.mp4" fileSize="3427200000" type="video/mp4"/>
</item>
</channel>
</rss>